msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: azt\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-06 13:30-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-06 19:51\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: azt\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 856336\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /translations/azt.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 12\n"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4190
msgid "\n\n"
"Anywhere you have sorted a group based on your old interpretation settings, you should sort/verify that data again, as there is a possiblity that you have mixed unrelated groups."
msgstr "\n\n"
"您在任何地方根据您旧的翻译设置排序了组。 您应该再次排序/验证数据，因为您可能有混合的互不相关的组。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17633
msgid "\n\n"
"If this information doesn't help you fix this, please click on this text to Email me your log (to {})"
msgstr "\n\n"
"如果此信息无助于您解决这个问题，请点击此文本给我发电子邮件给您的日志 ({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:646
msgid "\n"
"# It should only be used to get a new demo started."
msgstr "\n"
"# 它只能用来开始一个新的演示。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17498
msgid "\n"
"(Check your internet connection and try again)"
msgstr "\n"
"(检查您的网络连接并重试)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3458
#, python-brace-format
msgid "\n"
"(guessing [{lang}]; if that's not correct, exit now and fix it!)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2785
msgid "\n"
"*** There don't seem to be any possible digraphs or trigraphs in your data ***\n"
msgstr "\n"
"*** 您的数据中似乎没有任何可能的数字或触发器 ***\n"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4182
#, python-brace-format
msgid "\n"
"=> You are no longer distinguishing {items}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4186
#, python-brace-format
msgid "\n"
"=> Your interpretation of {items} changed."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12808
msgid "\n"
"A label that describes the surface tone form in this context would be best, like ‘[˥˥˥ ˨˨˨]’"
msgstr "\n"
"描述这个上下文中的表面色调表单的标签最佳，比如'[从每秒到每秒0]'"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12545
msgid "\n"
"Because this is a new group, you need to give it some name now."
msgstr "\n"
"因为这是一个新的小组，你现在需要给它一些名字。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6740
msgid "\n"
"Check the log for any further conflicts"
msgstr "\n"
"检查日志以了解更多冲突"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3463
#, python-brace-format
msgid "\n"
"Furthermore, your LIFT file doesn't seem to indicate your language code: \n"
"{file} \n"
"change that or add some data to your database, so I know what language we're working on. \n"
"Or select a different database on the next screen."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4188
#, python-brace-format
msgid "\n"
"Here is the full info, in form setting: (from, to): {changed}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7607
#, python-brace-format
msgid "\n"
"Modded {count} entries with new information from the SILCAWL"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17604
msgid "\n"
"Please see {}"
msgstr "\n"
"请查看 {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7873
#, python-brace-format
msgid "\n"
"Problems downloading {count} images"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2758
#, python-brace-format
msgid " (Answer for each of {names}.)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10449
#, python-brace-format
msgid " (currently ‘{group}’)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2760
#, python-brace-format
msgid " (in {names})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2420
msgid " (pl)"
msgstr " (pl)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17119
msgid " and "
msgstr " 和 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:124
msgid " seconds."
msgstr " 秒。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:123
msgid " words not covered by current regexs in "
msgstr " 当前正则表达式未涵盖的单词 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2373
#, python-brace-format
msgid "# This settings file was made on {date} on {node}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:643
#, python-brace-format
msgid "# This transitional settings file was made on {date} on {node}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6230
#, python-brace-format
msgid "'glyph_members' contains {new}; not renaming {old}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6235
#, python-brace-format
msgid "'glyphdict' contains {new}; not renaming {old}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6237
#, python-brace-format
msgid "'rename_glyph' can safely rename {old} to {new}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1506
msgid "(All groups)"
msgstr "(所有组)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16441
#, python-brace-format
msgid "(Git is used by {0} to track changes in your data, and to keep {0} up to date)"
msgstr "(Git 被 {0} 用来跟踪您数据的更改，并保持 {0} 的最新版本)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16433
msgid "(Mercurial is used by Chorus and languagedepot.org)"
msgstr "(Mercurial is used by Chorus and languagedepot.org)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17502
msgid "(Problem! You will likely need help with this.)"
msgstr "(问题！您很可能需要帮助。)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11256
#, python-brace-format
msgid "(Report is also available at {file}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17504
msgid "(Restart {} to use this update)"
msgstr "(重启 {} 以使用此更新)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:737
msgid "(This may require a large download)"
msgstr "(可能需要大量下载)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10334
#, python-brace-format
msgid "(by {context})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:420
msgid "(click any to change)"
msgstr "(点击任何更改)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16453
msgid "(e.g., in Windows, install *this* file),"
msgstr "(例如，在 Windows, 安装 *this* 文件)，"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1460
#, python-brace-format
msgid "(framed group: ‘{group}’)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10524
msgid "(last group)"
msgstr "(最后一个组)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1458
msgid "(no framed group)"
msgstr "(没有框架组)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4869
msgid "(only)"
msgstr "(只有)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:107
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:140
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:199
msgid "(un)hide"
msgstr "(取消)隐藏"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10522
#, python-brace-format
msgid "({count} remaining)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3646
#, python-brace-format
msgid "**Changed {attr}; should restart!**"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12364
#, python-brace-format
msgid "**If this isn't what you wanted, fix and confirm your digraph and trigraph settings in the menu \n"
"(this will make {azt} restart and redo the syllable profile analysis)."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17761
#, python-brace-format
msgid ", at {mhz}Mhz"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4458
#, python-brace-format
msgid ", with ISO 639-3 code [{code}]"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10319
msgid "...belongs in which group?"
msgstr "...属于哪个组？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5173
msgid "1 - Bare minimum, just one per group"
msgstr "1 - 最低限度，每个组只有一个"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5175
msgid "100 - All examples in most databases"
msgstr "100 - 大多数数据库中的所有示例"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5176
msgid "1000 - All examples in VERY large databases"
msgstr "1000 - VERY大数据库中的所有示例"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5174
msgid "5 - Some, but not all, of most groups"
msgstr "5 - 大多数群体中的某些群体，但不是所有群体。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9267
msgid "<= No changes after this! \n"
"Please check that the above looks good on several examples!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14116
msgid "<= resort *this* *word*"
msgstr "<= termines *th*word*"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11185
msgid "<no frames with a sort value>"
msgstr "<no frames with a sort value>"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1387
msgid "<no grammatical category>"
msgstr "<no grammatical category>"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1377
msgid "<no syllable profile>"
msgstr "<no syllable profile>"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9101
msgid "<word>"
msgstr "<word>"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9103
#, python-brace-format
msgid "<{lang} word>"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16843
msgid "AZT source"
msgstr "AZT 源"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1185
msgid "About"
msgstr "关于"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7519
msgid "Add Morpheme to Dictionary"
msgstr "将变形添加到字典"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1111
msgid "Add Tone frame"
msgstr "添加音频帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8145
msgid "Add Words"
msgstr "添加单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8158
msgid "Add Words with Audio"
msgstr "用音频添加单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7409
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8843
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8888
msgid "Add a Word"
msgstr "添加单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8858
msgid "Add and Parse Words"
msgstr "添加和分析单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8903
msgid "Add and Parse Words with Audio"
msgstr "用音频添加和分析单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8188
msgid "Add imperative forms"
msgstr "添加必需的表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8169
msgid "Add plural forms"
msgstr "添加复数形式"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7400
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8834
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8879
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8971
msgid "Add remaining CAWL entries"
msgstr "添加剩余的 CAWL 条目"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9139
#, python-brace-format
msgid "Add {lang} gloss"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7520
#, python-brace-format
msgid "Add {lang} morpheme to the dictionary"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9145
#, python-brace-format
msgid "Add {lang} values for this frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9449
#, python-brace-format
msgid "Add {ps} Tone Frame for {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7604
#, python-brace-format
msgid "Added {count} entries from the SILCAWL"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7549
msgid "Adding CAWL entries to fill out, in established database."
msgstr "在已建立的数据库中添加 CAWL 条目以填充。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:693
msgid "Adding values (in lift.py) : {}"
msgstr "添加值(空格) : {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15973
msgid "Adding {}, which is already there."
msgstr "正在添加 {}，它已经在那里。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15969
msgid "Adding {}, which is not already there."
msgstr "正在添加 {}，尚未添加。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1048
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1052
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1058
msgid "Advanced"
msgstr "高级版"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16464
msgid "After you install {}, you should restart."
msgstr "安装{}后，您应该重启。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5099
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11355
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11795
msgid "All"
msgstr "所有的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:483
#, python-brace-format
msgid "All There and subset! (lx:{lx}; lc:{lc}; pl:{pl}); imp:{imp}): Ready to mark ps and get affixes."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7272
msgid "All done! Sort some more words, and come back."
msgstr "全部完成了！排序更多的单词，然后回来。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:129
msgid "All necessary modules imported fine."
msgstr "已导入所有必备模块。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:770
msgid "All of the below"
msgstr "下面所有内容"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4712
msgid "All words"
msgstr "所有单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10157
#, python-brace-format
msgid "All ‘{profile}’ groups in the ‘{check}’ {typename} are verified and distinct!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6542
msgid "Alphabet Chart"
msgstr "字母表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:538
msgid "Alphabet Chart UI"
msgstr "Alphabet Chart UI"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:378
msgid "Alphabet Chart UI for Glyph Ordering and Selection"
msgstr "粒子效果排序和选择的字母表界面"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:487
msgid "Alphabet Chart UI for Word Selection"
msgstr "单词选区字母表界面"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:354
#, python-brace-format
msgid "Alphabet Chart for {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13192
msgid "Alphabet Report"
msgstr "字母表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13133
msgid "Alphabet Report (Not background)"
msgstr "字母表报表 (非背景)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13202
msgid "Alphabet Report (checks)"
msgstr "字母表报告(检查)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13210
msgid "Alphabet Report (slices/checks)"
msgstr "字母表报告(slices/checks)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13233
msgid "Alphabet Report by Tone Group (slices/checks)"
msgstr "按Tone组排序的报告 (分割/检查)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13241
msgid "Alphabet Report by Tone group"
msgstr "按Tone 组排序的报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13225
msgid "Alphabet Report by Tone group (checks)"
msgstr "按Tone 组排序的报告 (检查)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13218
msgid "Alphabet Report by Tone group (not background)"
msgstr "按Tone 组排序的报告(非背景)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6334
msgid "Alphabet.add_glyph_member done."
msgstr "Alphabet.add_glyph_member 完成"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6350
msgid "Alphabet.rm_glyph_member done."
msgstr "Alphabet.rm_glyph_member 完成"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5388
msgid "Analysis & Decision Tasks"
msgstr "分析和决定任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5861
#, python-brace-format
msgid "Analysis of what you're done with: {status}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3944
msgid "Analyze & Decide"
msgstr "分析并决定"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:288
msgid "Andika"
msgstr "Andika"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6949
msgid "Apparently self.pyaudio doesn't exist, or isn't initialized."
msgstr "表面上不存在或未初始化。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:887
msgid "Apparently we've run this before today; not backing up again."
msgstr "很明显，我们今天已经运行了这个；没有再次备份。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17141
msgid "Apparently you tried to pull text out of a non element, and it's not a simple string, either: {}"
msgstr "很显然，你试图从非元素中拉出文本，它不是一个简单的字符串，也不是: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3075
#, python-brace-format
msgid "Apparently {sense} isn't under {form}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:4017
#, python-brace-format
msgid "Arguments: {args}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11100
msgid "As a warning to the analyst who may not understand the implications of this *automated analysis*, you may have too few groupings here, particularly if you have sorted on fewer frames than necessary to distinguish all your underlying tone melodies. On the other hand, if your team has been overly precise, or if your database contains bad information (sorting information which is arbitrary or otherwise inappropriate for the language), then you likely have more groups here than you have underlying tone melodies. However, if you have avoided each of these two errors, this report should contain a decent draft of your underlying tone melody groups. It does not pretend to tell you what the values of those groups are, nor how those groups interact with morphology in interesting ways (hopefully you can do each of these better than a computer could)."
msgstr "作为对分析家的警告，他们可能不理解这个自动化分析*的含义，您在这里的分组可能太少。 特别是如果您排序的帧数比必要的少，以区分您所有的基音融化。 另一方面，如果你的团队过于精确， 或者如果您的数据库包含错误信息(排序信息是任意的或者不适合语言的信息)， 然后您在这里可能会有更多的组别比您的基音旋律还要多。 然而，如果你避免了这两个错误中的每一个，本报告应该包含你的基调旋律组的适当草稿。 它并不假装告诉你这些群体的价值是什么。 也不知道这些团体如何以有趣的方式与形态相互作用(希望你能够比计算机做得更好)。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3021
#, python-brace-format
msgid "Asked about polgraphs, but user exited, so exiting {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15994
msgid "Asked for commit confirm; asking user"
msgstr "请求提交确认；询问用户"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15992
msgid "Asked for commit confirm; returning auto False"
msgstr "要求提交确认；返回自动错误"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15989
msgid "Asked for commit confirm; returning auto True"
msgstr "要求提交确认；返回自动提交为 True"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6617
msgid "Asked for forms to search for a data slice (only do once!)"
msgstr "请求要搜索数据片段 (只做一次!)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3189
#, python-brace-format
msgid "Asked for ftype {type}, but found phonetic field which is {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2745
msgid "Asking about Digraphs and Trigraphs!"
msgstr "正在询问Digrapps和触发器！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4996
#, python-brace-format
msgid "Asking for a group (_getglyph kwargs: {kwargs})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5030
#, python-brace-format
msgid "Asking for a group (_getgroup kwargs: {kwargs})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4534
msgid "Asking for check cvt/type"
msgstr "请求检查 cvt/类型"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4419
msgid "Asking for interface language..."
msgstr "正在询问接口语言..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4847
msgid "Asking for multicheckscope..."
msgstr "正在请求多选范围..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4892
msgid "Asking for number of button columns..."
msgstr "正在询问按钮列的数量..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4567
msgid "Asking for parserasklevel..."
msgstr "正在请求解析级别..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4583
msgid "Asking for parserautolevel..."
msgstr "正在请求解析..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4616
msgid "Asking for profile..."
msgstr "正在询问个人资料..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4599
msgid "Asking for ps..."
msgstr "正在询问p..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11225
#, python-brace-format
msgid "Asking for the following {n} examples from id {id}: {examples}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:298
msgid "Asking for the impossible!"
msgstr "请求不可能！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4795
#, python-brace-format
msgid "Asking for ‘{ps}’ second form field..."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2764
msgid "At least this much"
msgstr "至少这个更多"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2188
#, python-brace-format
msgid "Attribute {s} didn't make it back"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2161
#, python-brace-format
msgid "Attribute {s} not found"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2182
#, python-brace-format
msgid "Attribute {s} verified as {val1}={val2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3383
#, python-brace-format
msgid "Attrs: {attrs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:459
#, python-brace-format
msgid "Atumatic parse on three forms with ps (auto: {auto_level})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7357
#, python-brace-format
msgid "Audiofile {file} found at {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7900
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:1779
msgid "Back"
msgstr "后退"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:4015
#, python-brace-format
msgid "BaseURL: {url}"
msgstr "BaseURL: {url}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1023
msgid "Basic Consonant report (to file)"
msgstr "基本支持报告 (存档)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1021
msgid "Basic Vowel report (to file)"
msgstr "基本Vowel报告 (到文件)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1025
msgid "Basic report on Consonants and Vowels (to file)"
msgstr "关于忠实于职守和沃韦尔斯(存档)的基本报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3779
msgid "Basic usage of this class includes the following kwargs:\n"
"\tbase: node from which we are pulling (should be supplied)\n"
"\ttarget: node we are looking for\n"
"\tget: thing we want: node (default)/'text'/attribute name\n"
"Below here implies an entry node:\n"
"\tguid: id used to identify a lift entry\n"
"\tlxform: form to find in lexeme form fields\n"
"\tlcform: form to find in citation form fields\n"
"\tmorphtype: type of morpheme (stem, affix, etc)\n"
"\tpronunciation: form to find in pronunciation form fields\n"
"Below here implies a sense node:\n"
"\tsenseid: id used to identify a lift sense\n"
"\tdefinition: definition of sense\n"
"\tgloss: gloss (one word definition) of sense\n"
"Below here implies an example node:\n"
"\ttranslation: Translation of example forms\n"
"\ttonevalue: value of an example tone group (from sorting)\n"
msgstr "这个类的基本用法包括以下kwargs：\n"
"\t基准：我们正在从其中拉取(应提供)的节点format@@1\n"
"\t目标：我们正在寻找\n"
"\tget：我们想要的节点：节点(默认)/'text'/attribute name\n"
"下面意味着一个条目节点：\n"
"\t指南：id用于识别提升条目\n"
"\tlxform：表单中找到的词典字段。\n"
"\tlcform：表单中寻找引用形式字段的形式\n"
"\tmorpheme (stem, ) affix,\n"
"\t读音：在读音表字段中找到的形式\n"
"下面意味着一个感觉节点：\n"
"\t传感器：id用来识别一种提法意义。\n"
"\t定义：意义定义\n"
"\t注释：gloss（一个词定义）\n"
"下面意味着一个示例节点：\n"
"\t翻译：示例表\n"
"\t语音评估：示例音组的值 (从排序)\n"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7745
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2219
#, python-brace-format
msgid "But legacy file {legacy} does; converting!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12963
msgid "By manual request"
msgstr "通过手动请求"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5733
#, python-brace-format
msgid "CAWL missing ({count}): {missing}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/rx.py:582
msgid "CV profile {} contains {}, which is not distinguished there"
msgstr "CV profile {} 包含 {}, 它在那里没有被区分。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/rx.py:560
msgid "CV profile {} ends with {}, which is not distinguished there"
msgstr "CV profile {} 以 {}结尾，它在那里没有被区分。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16361
msgid "Call to {} ({}) failed: {}"
msgstr "对 {} ({}) 的调用失败: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16338
msgid "Call to {} ({}) gave error: \n"
"{}"
msgstr "调用 {} ({}) 给出错误： \n"
"{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16317
msgid "Call to {} ({}) gave error: \n"
"{}\n"
"Merging."
msgstr "调用 {} ({}) 导致错误： \n"
"{}\n"
"合并。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17748
msgid "Called with arguments {} {} / {}"
msgstr "使用 {} {} / {} 个参数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:43
msgid "Can't decode this (in {}; {}):"
msgstr "无法解码 ({}; {}):"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:430
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:921
msgid "Change"
msgstr "更改"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1711
msgid "Change Part of Speech"
msgstr "更改语音部分"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1296
msgid "Change analysis language"
msgstr "更改分析语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14111
msgid "Change example word; Right click to back up"
msgstr "更改示例单词；右击备份文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1059
msgid "Change to another Database (Restart)"
msgstr "更改为另一个数据库 (重启)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4216
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4223
#, python-brace-format
msgid "Changed to value ({new}) doesn't match current setting for ‘{setting}’: {current}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2713
msgid "Changes called for; like it or not, redoing analysis."
msgstr "需要更改；就像它一样，是否需要重做分析。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12953
#, python-brace-format
msgid "Changing values from {group} to {uf} for the following sense.ids: {ids}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:281
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:288
msgid "Charis"
msgstr "Charis"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6126
msgid "Check Examples"
msgstr "检查示例"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6146
msgid "Check Lexicon"
msgstr "检查词汇。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17658
#, python-brace-format
msgid "Check for \n"
"{azt} \n"
"updates"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2994
msgid "Checking for Digraphs and Trigraphs!"
msgstr "正在检查Digrapps和触发器！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2024
msgid "Checking for a data repository"
msgstr "正在检查数据仓库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:103
msgid "Checking for words not covered by current processing."
msgstr "检查当前处理未涵盖的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:23
msgid "Checking real words against theoretical syllable profiles "
msgstr "根据理论提纲检查真实单词 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6108
msgid "Checking work done..."
msgstr "正在检查工作..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1411
#, python-brace-format
msgid "Checking {cvt},"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16633
msgid "Chorus Rescue files found!"
msgstr "找到合唱救援文件！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9169
msgid "Citation form"
msgstr "引文表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8476
#, python-brace-format
msgid "Citation: {citation}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8467
#, python-brace-format
msgid "Citation: {citation}, {sfname}: {forms}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1527
msgid "Click here to change the number of columns used for sort buttons"
msgstr "点击此处更改用于排序按钮的列数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:72
msgid "Click to hear"
msgstr "单击以听音"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14050
msgid "Click to hear this utterance"
msgstr "单击以听到这个语句"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5292
#, python-brace-format
msgid "Closing down {name} and storing changes"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3946
msgid "Collect Data"
msgstr "收集数据"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7766
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:270
msgid "Columns"
msgstr "列"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15995
msgid "Commit Confirm"
msgstr "提交确认"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12454
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12642
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12894
msgid "Compare with another group"
msgstr "与其他群组比较"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12460
#, python-brace-format
msgid "Compare with another group ({group})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17764
#, python-brace-format
msgid "Computer identifies as {platform}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:61
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:62
msgid "Configure Tone Beeps"
msgstr "配置音频Beeps"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8257
msgid "Confirm this combination of affixes?"
msgstr "确认这个并发的组合？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9872
msgid "Confirming that current group and verification code match before making changes."
msgstr "在进行更改之前确认当前组和验证码匹配。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6838
#, python-brace-format
msgid "Conflict: cannot rename ‘{item}’ to ‘{glyph}’; ‘{new}’ already exists."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12693
msgid "Consonant Letters"
msgstr "辅助字母"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13265
msgid "Consultant Check"
msgstr "顾问检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7275
msgid "Continue to next syllable profile"
msgstr "继续到下一个大纲配置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5667
msgid "Conversion Done!"
msgstr "转换完成！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5674
msgid "Convert lexeme field data to citation form fields?"
msgstr "将词汇表字段数据转换为引文表单字段？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:795
msgid "Copy work from a USB drive"
msgstr "从 USB 驱动器复制工作"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16049
msgid "Copying from {} to {}; this may take some time."
msgstr "从 {} 复制到 {}；这可能需要一些时间。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16062
msgid "Copying to {}; this may take some time."
msgstr "复制到 {}；这可能需要一些时间。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15763
msgid "Correspondence of First Two Vowels"
msgstr "头两声的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15792
msgid "Correspondence of First/only Two Consonants"
msgstr "First/only two Consonants的通信。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15796
msgid "Correspondence of Second Two Consonants"
msgstr "第二个服从者的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15770
msgid "Correspondence of Second and Third Vowels"
msgstr "第二次和第三次投票的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15775
msgid "Correspondence of Third and Fourth Vowels"
msgstr "第三和第四个声音的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15816
msgid "Correspondence of first CV"
msgstr "第一张CV的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15845
msgid "Correspondence of first VC"
msgstr "第一个虚拟机的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15821
msgid "Correspondence of second CV"
msgstr "第二个CV的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15848
msgid "Correspondence of second VC"
msgstr "第二个虚拟机的通信联系"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15826
msgid "Correspondence of third CV"
msgstr "第三个CV的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15852
msgid "Correspondence of third VC"
msgstr "第三个虚拟机的来往信件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16119
msgid "Couldn't find a local drive to pull from via {}; giving up"
msgstr "无法找到通过{}拉取的本地驱动器；退出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16135
msgid "Couldn't find a local drive to push to via {}; giving up"
msgstr "找不到通过{}推送到本地驱动器；放弃。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15914
msgid "Couldn't find a parent; error message follows"
msgstr "找不到父级；错误消息关注"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:560
#, python-brace-format
msgid "Couldn't find a repository at {mediadir}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5797
#, python-brace-format
msgid "Couldn't find plausible audiolang (among {audios}) for analang {analang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:81
msgid "Couldn't find/import lxml, so not compiling report."
msgstr "无法找到/导入lxml, 所以无法编译报告。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16246
msgid "Create new USB"
msgstr "创建新的 USB"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5895
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5907
#, python-brace-format
msgid "Current database: {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1852
msgid "Current profile \n"
"(no check set)"
msgstr "当前配置文件 \n"
"(没有检查设置)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5386
msgid "Data Collection Tasks"
msgstr "数据收集任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14833
msgid "Data Problem!"
msgstr "数据问题 ！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4940
msgid "Define a New Tone Frame"
msgstr "定义新音频帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9446
#, python-brace-format
msgid "Define a New {ps} Tone Frame for {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3078
msgid "Deleted key of empty list"
msgstr "删除空列表的密钥"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4145
msgid "Dict changes; checking attributes and updating the UI."
msgstr "更改；检查属性并更新UI。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5321
#, python-brace-format
msgid "Didn't find thread for {thread}; can't mark finished."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4082
#, python-brace-format
msgid "Didn't find {attr} in {settings}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6550
#, python-brace-format
msgid "Didn't find ‘{key}’ ui.Variable: {value}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10753
msgid "Different"
msgstr "不同的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1061
msgid "Digraph and Trigraph settings"
msgstr "Digraph 和 Trigrah 设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4352
msgid "Distinguish Glides (G) initially and medially?"
msgstr "最初和中度不同的Glides（G）？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4353
msgid "Distinguish Glides word finally (G#)?"
msgstr "最后区分单词(G#)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4345
msgid "Distinguish Nasals (N) initially and medially?"
msgstr "最初和中度区分Nasals(N)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4346
msgid "Distinguish Nasals word finally (N#)?"
msgstr "区分Nasals 单词终稿(N#)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4355
msgid "Distinguish Non-Nasal/Glide Sonorants (S) initially and medially?"
msgstr "非Nasal/Glide Sonorants (S) 最初和中度的区分？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4357
msgid "Distinguish Non-Nasal/Glide Sonorants word finally (S#)?"
msgstr "区分非Nasal/Glide Sonorants Words (S#)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4342
msgid "Distinguish glottal stops (ʔ) initially and medially?"
msgstr "最初和中期都有明显的悲观停顿？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4344
msgid "Distinguish glottal stops word finally (ʔ#)?"
msgstr "难道这么悲观的心情终于停止单词(每分钟#)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4348
msgid "Distinguish likely depressor consonants (D) initially and medially?"
msgstr "最初和中度可能有抑制剂（D）的区分？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4350
msgid "Distinguish likely depressor consonants word finally (D#)?"
msgstr "区分可能的抑郁症与单词终结(D#)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6321
#, python-brace-format
msgid "Distinguishing {glyph1} and {glyph2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11239
msgid "Div/0"
msgstr "Div/0"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11243
msgid "Div/0%"
msgstr "4.0%"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1009
msgid "Do"
msgstr "执行"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15996
msgid "Do you want to commit language data via {} now?"
msgstr "您想要现在通过 {} 提交语言数据吗？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5690
#, python-brace-format
msgid "Do you want {name} to move data from your lexeme fields to citation fields, for each entry with no citation field data?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:86
msgid "Doesn't seem to be list formatted."
msgstr "似乎没有列表格式。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5406
msgid "Doing guid triage and other variables —this takes awhile..."
msgstr "正在做伪装和其他变量 — — 这需要花费一段时间..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5437
msgid "Doing guid triage by ps... This also takes awhile?..."
msgstr "正在用p来做伪装... 这也需要一定时间？..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12582
msgid "Don't use Other Groups:"
msgstr "不要使用其他组："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8129
msgid "Don't use this task."
msgstr "不要使用此任务。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:459
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:48
msgid "Done initializing Report"
msgstr "完成初始化报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5304
#, python-brace-format
msgid "Done maybe committing/pushing to {repo}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:118
msgid "Done reading XML file."
msgstr "完成读取 XML 文件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:48
msgid "Done setting up syllable profiles."
msgstr "完成设置大纲配置文件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/export.py:77
msgid "Done with {}."
msgstr "使用 {} 完成。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5940
#, python-brace-format
msgid "Done writing to lift ({status})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13038
msgid "Done —no change"
msgstr "完成——无变化"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10163
msgid "Done!"
msgstr "完成！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6083
#, python-brace-format
msgid "Done!\n"
"(saved to {self.export.save_dir})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7211
msgid "Done/Next"
msgstr "完成/下一步"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:50
msgid "Done; setting back matter, etc, now."
msgstr "完成；设置问题等等，现在。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7811
#, python-brace-format
msgid "Dowloading images from OpenClipart.org\n"
"{glosses}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4451
msgid "Enter Analysis Language Name"
msgstr "输入分析语言名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7603
msgid "Entries Added!"
msgstr "条目已添加！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7614
msgid "Error trying to add SILCAWL entries"
msgstr "尝试添加 SILCAWL 条目时出错"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3471
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15919
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:86
msgid "Error!"
msgstr "错误！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4624
#, python-brace-format
msgid "Error: please set Grammatical category with profiles first! (not {ps})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4477
#, python-brace-format
msgid "Error: please set Lift file first! ({file})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13174
#, python-brace-format
msgid "Error: please set Ps-Profile first! ({ps}/{check}/{profile})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15901
msgid "ErrorNotice got no text?"
msgstr "错误通知没有文本？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4564
#, python-brace-format
msgid "Evidently there isn't a parser running ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9223
#, python-brace-format
msgid "Examples for {name} {field} tone frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:385
#, python-brace-format
msgid "Excellent match; Found root {root} in lc: {lc} and sf: {sf}, with this combination of affixes {affixes} already present, already with each other in this ps, which is already marked in the entry"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:1824
#, python-brace-format
msgid "Exception in dosetcontext: {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3209
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3217
#, python-brace-format
msgid "Exception: ({error}; guid={guid})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5937
#, python-brace-format
msgid "Exception: {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:1772
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2744
msgid "Exit with no changes"
msgstr "无更改退出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2742
#, python-brace-format
msgid "Exit {azt} with no changes"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6120
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6051
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6053
msgid "Export Data"
msgstr "导出数据"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9056
msgid "Field to frame:"
msgstr "要帧的字段:"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2674
#, python-brace-format
msgid "Fields found in lexicon: {fields}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15836
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15862
msgid "Fifth CV"
msgstr "第五个CV"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15805
msgid "Fifth Consonant"
msgstr "第五次咨询意见"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15780
msgid "Fifth Vowel"
msgstr "第五次投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:686
#, python-brace-format
msgid "File {newfile} already exists! \n"
"Use it?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1071
msgid "Fill CAWL Images"
msgstr "填充CAWL图像"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9276
#, python-brace-format
msgid "Fill in the {lang} frame forms below.\n"
"(include a space to separate word forms)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:928
msgid "Filling images..."
msgstr "正在填写图像..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3977
#, python-brace-format
msgid "Final URL: {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5224
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5296
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5870
msgid "Final write to lift"
msgstr "最终写入提升功能"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:33
msgid "Finished generating db.profileswdatabyentry and profileswdatabysense in {} seconds."
msgstr "在 {} 秒内生成 db.profileswdatabyentry 和 profileswdatabysense。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:60
msgid "Finished in {:1.0f} minutes, {:2.3f} seconds."
msgstr "完成于 {:1.0f} 分钟， {:2.3f} 秒。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11252
#, python-brace-format
msgid "Finished in {seconds} seconds."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5835
#, python-brace-format
msgid "Finished looking at [{lang}]{field} field: {status}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2279
#, python-brace-format
msgid "Finished settingsobjects up to {keys}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6869
#, python-brace-format
msgid "Finished update_annotations_by_glyph threads for ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5330
msgid "Finished with all threads running"
msgstr "已完成所有线程运行"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16909
#, python-brace-format
msgid "Finished {msg}at {now} ({m:1.0f}m, {s:2.3f}s)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16912
#, python-brace-format
msgid "Finished {msg}at {now}, after {duration} seconds"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:156
#, python-brace-format
msgid "Finished {msg}at {time} ({minutes:1.0f}m, {seconds:2.3f}s)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7369
#, python-brace-format
msgid "Finishing makeaudiofilename with {file} and {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5318
#, python-brace-format
msgid "Finishing thread for {thread}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15760
msgid "First Vowel"
msgstr "第一个投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15788
msgid "First/only Consonant"
msgstr "第一个/唯一的确认者"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:278
msgid "Fit Page"
msgstr "适合页面"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:184
#, python-brace-format
msgid "For help with this tool, please check out the documentation at {url} "
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:135
#, python-brace-format
msgid "For more information on {name} tasks, please check out the documentation at {url} "
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:123
msgid "Found "
msgstr "找到了 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7570
#, python-brace-format
msgid "Found a noun, using {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16069
msgid "Found a related repository; added to settings."
msgstr "找到一个相关的仓库；已添加到设置。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7573
#, python-brace-format
msgid "Found a verb, using {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2710
msgid "Found changes, but not storing them; returning 1."
msgstr "发现了更改，但未存储它们；返回 1。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3218
#, python-brace-format
msgid "Found db.analangs: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1198
msgid "Found file name base in possible analysis languages; assuming that and moving on. To select another analysis language for this database, change it in the settings."
msgstr "找到可能的分析语言的文件名库；假设并继续进行。 要为此数据库选择另一种分析语言，请在设置中更改。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:99
#, python-brace-format
msgid "Found gloss data counts: {gloss_counts}, definition counts: {def_counts}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7588
#, python-brace-format
msgid "Found gloss of SILCAWL line #{line:04} ({gloss}); adding info to that entry."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2949
#, python-brace-format
msgid "Found glosses {glosses}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:270
#, python-brace-format
msgid "Found nominal ps {ps}; using..."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:276
#, python-brace-format
msgid "Found other ps {ps}; skipping..."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3219
#, python-brace-format
msgid "Found params analang: {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5946
msgid "Found previous request to write; doing again."
msgstr "找到之前的写入请求；请重试。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:79
msgid "Found reference to filename {}"
msgstr "找到了文件名{} 的引用"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:411
#, python-brace-format
msgid "Found root {root} in lc: {lc} and sf: {sf}, but without matching affixes {affixes} already present."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3660
#, python-brace-format
msgid "Found target ({head}) in gggrandchildren of {node}: {grandchildren}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3651
#, python-brace-format
msgid "Found target ({head}) in gr8grandchildren of {node}: {grandchildren}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3643
#, python-brace-format
msgid "Found target ({head}) in grandchildren of {node}: {grandchildren}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6454
#, python-brace-format
msgid "Found undistinguished items {item1} and {item2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:273
#, python-brace-format
msgid "Found verbal ps {ps}; using..."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7234
#, python-brace-format
msgid "Found {analyzed} analyzed of {total} examples in slice"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:522
#, python-brace-format
msgid "Found {code} Repository! ({mediadir})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7871
#, python-brace-format
msgid "Found {count} images!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7847
#, python-brace-format
msgid "Found {count} images: {images}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:158
#, python-brace-format
msgid "Found {file_url_totry}; assuming audiodir={audiodir}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:172
#, python-brace-format
msgid "Found {file_url_totry}; assuming imgdir={imgdir}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2036
#, python-brace-format
msgid "Found {name} Repository!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3439
#, python-brace-format
msgid "Found {n} analangs: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:216
#, python-brace-format
msgid "Found {n} receptor nodes with {lang}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:218
#, python-brace-format
msgid "Found {n} target nodes with {lang}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14825
msgid "Found {} valid data slices: {}"
msgstr "找到 {} 有效的数据切片： {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15858
msgid "Fourth CV"
msgstr "第四个CV"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15801
msgid "Fourth Consonant"
msgstr "第四声纳特"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15776
msgid "Fourth Vowel"
msgstr "第四个投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9042
msgid "Frame name:"
msgstr "框架名称："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/export.py:28
msgid "Fully checked lexical"
msgstr "全选词汇表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13883
msgid "Gathering groups\n"
"On the next screen, you will sort groups into letter groups"
msgstr "收集组\n"
"在下一个屏幕上，你会将组分成字母组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:20
msgid "Generating theoretical syllable profiles"
msgstr "生成理论大纲配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9148
msgid "Get Example"
msgstr "Get Example"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11327
msgid "Getting results of Search request"
msgstr "获取搜索请求的结果"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4933
msgid "Getting the check name..."
msgstr "正在获取检查名称..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9041
msgid "Give a frame name!"
msgstr "给出框架名称！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12936
msgid "Give a name for this UF tone group!"
msgstr "给这个UF音调组命名！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12263
msgid "Give a name for this group!"
msgstr "给这个群组命名！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7259
#, python-brace-format
msgid "Giving user the number {count} example from tone group {group}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9085
#, python-brace-format
msgid "Gloss in {lang}:"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7597
#, python-brace-format
msgid "Gloss of SILCAWL line #{line:04} ({gloss}) not found; copying over that entry."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7814
#, python-brace-format
msgid "Glosses: {glosses}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12594
msgid "Go back and join \n"
"with one of\n"
"← these groups"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1881
msgid "Go to the next check"
msgstr "转到下一次检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1859
msgid "Go to the next syllable profile"
msgstr "转到下一个大纲配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16451
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16462
#, python-brace-format
msgid "Go to {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2136
#, python-brace-format
msgid "Going to make {legacy_name} into {savefile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:435
msgid "Going to skip the first {} seconds of untranscribed audio"
msgstr "跳过第一个{} 秒的未翻译音频"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:440
msgid "Going to skip the last {} seconds of untranscribed audio"
msgstr "跳过最后的 {} 秒的未翻译音频"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:400
#, python-brace-format
msgid "Good match; found root {root} in lc: {lc} and sf: {sf}, with each combination of affixes {affixes} already present, but not with each other"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3634
#, python-brace-format
msgid "Grandchildren of {node}: {grandchildren}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3636
#, python-brace-format
msgid "Greatgrandchildren of {node}: {greatgrandchildren}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10507
#, python-brace-format
msgid "Group ‘{group}’ only has {count} example; marking verified and continuing."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12439
#, python-brace-format
msgid "Groups: {group} (of {groups}); {comp}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1184
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4304
#, python-brace-format
msgid "Here you can view and set parameters that change how {name} interprets {lang} segments (consonant and vowel glyphs/characters)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17598
msgid "Hey! You found a problem! (details and solution below)"
msgstr "嘿！你发现了一个问题！(详细信息和下面的解决方案)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3602
#, python-brace-format
msgid "Hey, I've looked back {g} generations, and I don't see an ancestor of {head} (target) which is also an ancestor of {node} (current node)."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:237
msgid "Hey, not sure how this language is formatted! ({})"
msgstr "嘿，不知道这种语言是如何格式化的! ({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11016
msgid "Hey, sort some morphemes in at least one frame before trying to make a tone report!"
msgstr "嘿，至少在一个框架内排序一些吗啡，然后再尝试制作音调报告！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13470
msgid "Hey, you have no gloss languages set!"
msgstr "嘿，你没有设置glos语言！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6565
#, python-brace-format
msgid "Hey, you're not done with {ps} {profile} words by {check}!\n"
"Come back when you have time; restart where you left off by pressing ‘{button}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4034
msgid "Hide Buttons"
msgstr "隐藏按钮"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:251 /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4030
msgid "Hide Menus"
msgstr "Hide Menus"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4040
msgid "Hide details"
msgstr "隐藏详细信息"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7237
#, python-brace-format
msgid "How did we get no UR tone groups? {profile}-{ps}\n"
"Have you run the tone report recently?\n"
"Doing that for you now..."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4454
#, python-brace-format
msgid "How do you want to display the name of {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4894
msgid "How many columns do you want to use for the sort buttons?"
msgstr "您想要为排序按钮使用多少列？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4908
msgid "How many lexical categories to report (2 = Noun and Verb) ?"
msgstr "要报告多少词汇类别(2 = 努恩和Verb)？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4921
msgid "How many syllable profiles to report?"
msgstr "要报告的大纲有多少？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4354
msgid "How to interpret Consonant-Glide (CG) sequences?"
msgstr "如何解释Consonant-Glide(CG)序列？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4359
msgid "How to interpret Consonant-Sonorant (CS) sequences?"
msgstr "如何解释Consonant-Sonorant (CS) 序列？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4347
msgid "How to interpret Nasal-Consonant (NC) sequences?"
msgstr "如何解释Nasal-Consonant (NC) 序列？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4360
msgid "How to interpret Vowel-Nasal (VN) sequences? (after NC interpretation above)"
msgstr "如何解释Vowel-Nasal(VN)序列？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4362
msgid "How to interpret the *same* vowel letter twice in a row (VV)? "
msgstr "如何在一行(VV)中解释*相同*投票字母两次？ "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4950
#, python-brace-format
msgid "I can't find any checks for type {cvt}, ps {ps}, profile {profile}. Probably that means there is a problem with your  settings, or with your syllable profile analysis"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:552
#, python-brace-format
msgid "I can't find your home directory ({homedir}); please submit a bug report!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:35
msgid "I can't tell the terminal's encoding, sorry!"
msgstr "我不能告诉终端的编码，对不起！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12784
#, python-brace-format
msgid "I don't have any sorted data for check: {check}, ps-profile: {ps}-{profile},"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17610
#, python-brace-format
msgid "I have tried to install some Python dependencies for you. If everything but ‘patiencediff’ installed (see log below), just close this window and {0} will restart. \n"
"If you see connectivity errors, check your internet connection before running {0} again; we need to download some stuff for this."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:114
msgid "I'm going to give up now, sorry!\n"
"{}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:429
msgid "I'm working on a dialect of this language"
msgstr "我正在使用这种语言的方言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9420
#, python-brace-format
msgid "I've tried (randomly, then through each) {count} times, and not found one of your {total} senses with data in each of these languages: {langs}. \n"
"Are you asking for gloss languages which actually have data in your database? \n"
"Or, are you missing gloss fields (i.e., you have only 'definition' fields)?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:451
msgid "If Praat is installed in your OS path, right click on ‘{}’ above to open in Praat."
msgstr "如果普拉特安装在您的操作系统路径中，右键点击上面的“{}”以在普拉特打开。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17628
msgid "If the log below doesn't include the text '{}', or if it happened after a longer work session, please attach your compressed log file"
msgstr "如果下面的日志不包含文本“{}”，或者如果它在较长的会话后发生，请附上您的压缩日志文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/setdefaults.py:40
msgid "If you don't like these selections, they can be changed later."
msgstr "如果您不喜欢这些选项，可以稍后更改。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2774
msgid "If you expect one (already in your data) that isn't listed here, please click here to Email me, and I can add it."
msgstr "如果您期望有一个(已经在您的数据中)在这里没有列出，请点击此处给我发电子邮件，我可以添加它。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:28
msgid "If you have errors containing ˋportaudioˊ above, you should install pyaudio with your package manager."
msgstr "如果您在上述包含一个 postaudiox在内的错误，您应该用您的软件包管理器安装py音频"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4411
msgid "If you make changes, this button==> \n"
"will restart the program to reanalyze your data."
msgstr "如果您做了更改，此按钮==> \n"
"将重启程序重新分析您的数据。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/setdefaults.py:41
msgid "If you're working on a multilingual dictionary, we need to figure out how to deal with that, later.  :-)"
msgstr "如果你正在编写多语言字典，我们需要确定如何处理这个问题。:-)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7755
msgid "Image Size"
msgstr "图像大小"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2692
#, python-brace-format
msgid "Imperative field name: {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9176
msgid "Imperative form"
msgstr "Imperative Form"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4173
msgid "Important Notice!"
msgstr "重要通知！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2155
#, python-brace-format
msgid "Imported and upgraded {s}/{old}: {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2159
#, python-brace-format
msgid "Imported {s}: {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:13
#, python-brace-format
msgid "Importing {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2162
#, python-brace-format
msgid "Importing {setting} settings done."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6076
msgid "In Progress..."
msgstr "进行中..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4270
#, python-brace-format
msgid "In your data, {item} includes {examples}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5332
msgid "Initializing TaskDressing"
msgstr "初始化任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2491
msgid "Initializing settings."
msgstr "初始化设置。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1019
msgid "Initiate Consultant Check"
msgstr "启动咨询员检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16476
msgid "Install {} first, then do this"
msgstr "先安装 {} ，然后再安装"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:26
msgid "Installing python dependencies"
msgstr "正在安装 python 依赖关系"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4297
#, python-brace-format
msgid "Interpret {lang} Segments"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11088
#, python-brace-format
msgid "Introduction to {ps} {profile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:501
#, python-brace-format
msgid "Invalid TextGrid header: {0}\n"
"{1}"
msgstr "无效的 TextGridheader: {0}\n"
"{1}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14826
msgid "Invalid entries found: {}/{}"
msgstr "发现无效的条目: {}/{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2988
#, python-brace-format
msgid "It looks like neither your LWC ({analang}) nor your interface language ({interlang}) has a set of digraph defaults, so not providing any"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:576
#, python-brace-format
msgid "It looks like the repository was cloned, but I can't find just one lift file.\n"
"Tell {azt} which file you want to Analyze on the next page."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5051
#, python-brace-format
msgid "It looks like you don't have {ps}-{profile} lexemes grouped in the ‘{check}’ check yet \n"
"({kwargs})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7954
#, python-brace-format
msgid "It looks like you're done filling out the empty entries in your database! Congratulations! \n"
"You can still add words through the button on the left ({text})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2980
#, python-brace-format
msgid "It looks like you're working on your LWC; using {lang} digraph defaults"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:157
#, python-brace-format
msgid "Item {item} not in list {l}, not iterating."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1120
msgid "Join Glyphs (Letters)"
msgstr "加入 Glyphs (Letters)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1043
msgid "Join Groups"
msgstr "加入群组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1119
msgid "Join Sort Groups"
msgstr "加入排序组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12915
msgid "Join Underlying Form Groups"
msgstr "加入底部表单组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12920
msgid "Join draft UF Groups"
msgstr "加入草稿的 UF 组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12987
#, python-brace-format
msgid "Join/Rename Draft Underlying {ps}-{profile} tone groups"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6133
#, python-brace-format
msgid "Just {c} data"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5310
msgid "Killing window"
msgstr "杀死窗口"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3377
#, python-brace-format
msgid "Kwargs: {kwargs}"
msgstr "Kwargs: {kwargs}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:880
msgid "LIFT non-parse error"
msgstr "LIFT 非解析错误"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:872
msgid "LIFT parse error"
msgstr "LIFT 解析错误"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2510
#, python-brace-format
msgid "Label {i}\n"
"drag:{drag} \n"
"drop: {drop}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1225
#, python-brace-format
msgid "Language codes {langs} found in data, but not in settings. Check your settings!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:122
msgid "Language initialization done."
msgstr "语言初始化完成。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3840
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4453
#, python-brace-format
msgid "Language with code [{code}]"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3002
#, python-brace-format
msgid "Language {lang} found without segment settings."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:494
msgid "Language:"
msgstr "语言："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:936
msgid "Languages"
msgstr "语文"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4038
msgid "Larger Fonts"
msgstr "较大字体"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15612
msgid "Last analysis at {};\n"
"last join at {}\n"
"last sort at {}\n"
"(analysisOK={})"
msgstr "最后一次分析为 {};\n"
"最后一次加入为 {}\n"
"最后一次排序为 {}\n"
"(analysisOK={})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:173
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:172
msgid "Left click to play, \n"
"Right click to configure"
msgstr "左键单击来玩， \n"
"右键单击来配置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10436
msgid "Letter"
msgstr "信"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:416
#, python-brace-format
msgid "Level {level} match, parsing automatically (auto: {auto})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:423
#, python-brace-format
msgid "Level {level} match, parsing with confirmation (ask: {ask})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9170
msgid "Lexeme form"
msgstr "Lexeme 表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3527
msgid "LiftURL is trying to make a lift node; this should never happen; exiting!"
msgstr "LiftURL 正在尝试创建一个提升节点；这不应发生；正在退出！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7427
msgid "Limiting segment work to this slice"
msgstr "限制区段工作到这个切片"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8736
msgid "Loading Affixes"
msgstr "正在加载 Affixes"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:450
msgid "Loading Images"
msgstr "正在加载图像"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1001
msgid "Location in word"
msgstr "单词位置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:366
#, python-brace-format
msgid "Logical problem! n:{n}; v:{v} ({sense_id})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17765
#, python-brace-format
msgid "Loglevel is {level}; started at {time}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2626
#, python-brace-format
msgid "Looking at ps {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2624
#, python-brace-format
msgid "Looking at pss {pss}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1378
#, python-brace-format
msgid "Looking at {profile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7283
#, python-brace-format
msgid "Looking for file names for {node} ({tag})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14573
msgid "Looking for sensids by UF tone groups for {}-{}"
msgstr "在 {}-{} 中寻找UF 音调组的传感器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9587
#, python-brace-format
msgid "Looking for tone check ‘{check}’, but not in {ps} frames: {frames}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2527
msgid "Looking for untracked files to add to repositories"
msgstr "寻找未跟踪的文件添加到仓库中"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:56
msgid "Looking for words of {} syllables."
msgstr "正在找到 {} 条提纲中的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3691
#, python-brace-format
msgid "Looking for {head} as the head of a target is going to cause problems, as it appears in too many places, and is likely to not give the desired results. Fix this, and try again. (whole target: {target})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3632
#, python-brace-format
msgid "Looking for {head} in children of {node}: {children}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/executables.py:43
msgid "Looks like I couln't find Praat..."
msgstr "看起来找不到 Praat..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3534
#, python-brace-format
msgid "Looks like I found an iso code for analang! ({lang})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3486
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3495
#, python-brace-format
msgid "Looks like I found an iso code with data for analang! ({lang})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:496
#, python-brace-format
msgid "Looks like a form is missing, or {lx} isn't a subset of {lc} ({pl};{imp})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11285
#, python-brace-format
msgid "Looks like that didn't work; trying again not in the background ({kwargs})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10955
#, python-brace-format
msgid "Looks like that didn't work; you may need to run a report first, or not do it in the background ({kwargs})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11029
msgid "Looks like the analysis is good; moving on."
msgstr "分析看起来很好；正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11037
msgid "Looks like the analysis isn't good, but we're not in the background, so I'm doing a new analysis now."
msgstr "看起来分析不好，但我们不在后台，所以我现在正在进行新的分析。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2696
msgid "Looks like there is no Imperative field in the database"
msgstr "数据库中似乎没有Imperative 字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2686
msgid "Looks like there is no Plural field in the database"
msgstr "数据库中没有复数字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:117
msgid "Looks like there was an error, after all: {}"
msgstr "看起来有一个错误，所有后面都有：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2498
#, python-brace-format
msgid "Looks like there's a problem with your directory... {file}\n"
"{dir}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:493
#, python-brace-format
msgid "Looks like {lx} isn't a subset of {pl} or {imp} ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:70
msgid "Looks like ˋ{}ˊ contains single and double quotes!"
msgstr "看起来像一个{}包含单个和双引号！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4750
#, python-brace-format
msgid "Make Custom Second Form Field for {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:652
msgid "Make a Demo LIFT Database"
msgstr "制作演示LIFT数据库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:802
#, python-brace-format
msgid "Make a demo database to try out {azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3463
msgid "Making CAWL field"
msgstr "制作CAWL字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:678
msgid "Making Demo Database \n"
"(will restart)"
msgstr "制作演示数据库 \n"
"(将重启)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3974
msgid "Making Target now."
msgstr "现在就制作目标。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2782
#, python-brace-format
msgid "Making changes will restart {name} and trigger another syllable profile analysis. \n"
"If you don't want that, click ‘{btn}’."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:464
#, python-brace-format
msgid "Match with three forms with ps, asking for confirmation (ask: {ask_level})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1541
#, python-brace-format
msgid "Max lexical categories: {max_pss}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1537
#, python-brace-format
msgid "Max profiles: {max_profiles}; "
msgstr "Max profiles: {max_profiles}; "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3875
msgid "Maybe status/slices aren't set up yet."
msgstr "也许状态/切片尚未建立。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3574
#, python-brace-format
msgid "Maybeshowtarget: leveling up to {parent}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3577
#, python-brace-format
msgid "Maybeshowtarget: showing {parent}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3571
#, python-brace-format
msgid "Maybeshowtarget: {parent} (family: {family})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1308
#, python-brace-format
msgid "Meanings in {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3989
#, python-brace-format
msgid "Menus: {menu}; {chooser_menu} (chooser)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3991
#, python-brace-format
msgid "Menus: {menu}; {task_menu} (task)"
msgstr "Menus: {menu}; {task_menu} (task)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:302
#, python-brace-format
msgid "Microphone: ‘{cur}’"
msgstr "Microphone: ‘{cur}’"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12287
msgid "Missing either group or comparison, without value specified; can't switch them."
msgstr "缺少组或比较，没有指定值；无法切换。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:305
#, python-brace-format
msgid "Missing forms! (lc:{lc}; pl:{pl} imp:{imp})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:419
msgid "Missing sound file; can't continue!"
msgstr "缺少声音文件，无法继续！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6995
#, python-brace-format
msgid "Missing sound setting {setting}; asking again"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:421
msgid "Missing text file with whole text transcription!"
msgstr "缺少带有完整文本字幕的文本文件！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:588
#, python-brace-format
msgid "Missing {node} node!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9697
msgid "Modify Existing Ad Hoc Sort Group for {} Group"
msgstr "修改 {} 组现有的特设排序组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3213
msgid "More than Ten Invalid Characters Found!"
msgstr "发现十个以上无效字符！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/setdefaults.py:28
msgid "More than one audiolang! Set this up! (exiting)"
msgstr "多于一个音频！设置这个! (退出)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10264
#, python-brace-format
msgid "More than one group selected: {groups}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3449
#, python-brace-format
msgid "Most citation data in [{lang}] ({data})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3450
#, python-brace-format
msgid "Most lexeme data in [{lang}] ({data})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5694
msgid "Move lexeme field data to citation fields"
msgstr "将词汇表字段数据移动到引文字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10162
#, python-brace-format
msgid "Moving on to the next {next_thing}!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:281
msgid "Multiple/all territories"
msgstr "多个/所有领土"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13248
msgid "Multislice Alphabet Report"
msgstr "多片段字母表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13407
msgid "Multislice Tone Report"
msgstr "多片段音频报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13428
msgid "Multislice Tone Report (by location)"
msgstr "多片段音频报告 (地点)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13365
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13386
msgid "Multislice Tone Report (not background)"
msgstr "多片段Tone报告(非背景)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5696
msgid "N.B.: This is a fairly radical change to your database, so it would be wise to back up your data."
msgstr "注意：这是对您数据库的一个相当彻底的更改，因此备份您的数据是明智的。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/rx.py:372
msgid "NOTICE: we just matched (to remove) a set of "
msgstr "注意：我们刚刚匹配了一组(移除) "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12544
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:618
msgid "Need one of sense, senseid, or entry!"
msgstr "需要一个意义、感觉或入口！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8425
msgid "Neither"
msgstr "两者都不是"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:322
#, python-brace-format
msgid "Neither Noun ({lc}) nor Verb ({pl}) is good enough (ask: {ask}) (bestn:{bestn}; bestv:{bestv})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3511
#, python-brace-format
msgid "Neither analang looks like an iso code, nor has muchdata; taking the first one: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3502
#, python-brace-format
msgid "Neither analang looks like an iso code, taking the one with most citation data: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3507
#, python-brace-format
msgid "Neither analang looks like an iso code, taking the one with most lexeme data: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:378
#, python-brace-format
msgid "Neither noun nor verb! This shouldn't happen! ({sense_id})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:186
msgid "Never"
msgstr "从不使用"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9694
#, python-brace-format
msgid "New Ad Hoc Sort Group for {ps} Group"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4986
msgid "New Frame"
msgstr "新帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:742
msgid "New LIFT file location"
msgstr "新 LIFT 文件位置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9330
#, python-brace-format
msgid "New {ps} Tone frame for {lang}: Name the Frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7904
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7117
msgid "Next Group"
msgstr "下一个组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7095
#, python-brace-format
msgid "Next {count} words"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16003
msgid "No"
msgstr "否"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7805
#, python-brace-format
msgid "No English glosses to search OpenClipart.org! ({glosses})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2041
msgid "No Git data repository found; creating."
msgstr "未找到 Git 数据存储库；正在创建。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4620
msgid "No Grammatical Category? "
msgstr "没有语法分类？ "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:333
msgid "No Paragraph text!"
msgstr "没有段落文本！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:314
msgid "No Section Title!"
msgstr "没有班级标题 ！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3905
msgid "No analysis language; exiting."
msgstr "没有分析语言，正在退出。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7364
msgid "No audio file found, but ready to record: "
msgstr "未找到音频文件，但准备录制： "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:164
#, python-brace-format
msgid "No audio found in audiodir={audiodir}, but will put new audio there; if your audio is elsewhere, fix this."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3650
#, python-brace-format
msgid "No change: {attr} == {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2738
msgid "No changes found to polygraph settings, continuing."
msgstr "未找到对多边形设置的更改，正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:529
msgid "No citation form!"
msgstr "没有引文表单！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16071
msgid "No directory given; not cloning."
msgstr "没有指定目录；而不是克隆。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13050
#, python-brace-format
msgid "No draft UF groups found for {ps} words!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:509
#, python-brace-format
msgid "No examples for ‘{glyph}’!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7160
msgid "No examples! Add some, then come back."
msgstr "没有例子！添加一些，然后回来。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2131
#, python-brace-format
msgid "No file name for setting {setting}!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5227
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5299
msgid "No final write to lift"
msgstr "没有要提取的最后写"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:142
msgid "No framed value, nor testing; can't continue..."
msgstr "没有框架值，也没有测试；无法继续..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12323
msgid "No groups in that slice; try another!"
msgstr "在这个分割中没有组；请尝试另一个！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:178
#, python-brace-format
msgid "No images found in imgdir={imgdir}, but will put new images there; if your images are elsewhere, fix this."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:4011
msgid "No langform found!"
msgstr "找不到langform ！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1205
msgid "No language data yet: extrapolating analysis "
msgstr "尚无语言数据：推断分析 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5542
msgid "No mainwindowis found."
msgstr "找不到主窗口。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:328
#, python-brace-format
msgid "No nroot of value ({lc}:{pl}): {roots}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4638
#, python-brace-format
msgid "No profiles of {type} type found!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11380
#, python-brace-format
msgid "No results for {profile}/{check} ({ps})!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17492
msgid "No results! Is there a {} source available?"
msgstr "没有结果！是否有 {} 个源可用？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:330
msgid "No root of value for either ps; suppletive?"
msgstr "没有任何一个ps的值根值；补充性？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4710
msgid "No senses; sort something?"
msgstr "没有任何意义；排序？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3699
msgid "No task, apparently, so not worried about changing cvt"
msgstr "显然没有任务，不要担心改变cvt"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5529
msgid "No task, apparently; not destroying."
msgstr "显然，没有任何任务；没有破坏。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5695
msgid "No thanks; I'll manage this myself"
msgstr "不要感谢；我会自己来管理它"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:329
#, python-brace-format
msgid "No vroot of value ({lc}:{imp}): {roots}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16435
#, python-brace-format
msgid "No {0} repo, nor {0} executable; moving on."
msgstr "没有 {0} 仓库，也没有 {0} 可执行；正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7330
#, python-brace-format
msgid "No {ana} analang in {id}! (OK if recording first; forms: {forms})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2915
#, python-brace-format
msgid "No {lang} field in frame!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1217
#, python-brace-format
msgid "No {lang} found in Database; creating one from settings."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9113
#, python-brace-format
msgid "No {lang} frame info"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2913
#, python-brace-format
msgid "No {lang} gloss found!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2906
#, python-brace-format
msgid "No {type} type ({ftypes})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16249
msgid "No {} {} USB backup found"
msgstr "找不到 {} {} USB 备份"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8311
msgid "No!"
msgstr "不！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4810
msgid "No; make a new field"
msgstr "否；创建一个新字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/translations_test/fgettext_test.py:22
#, python-brace-format
msgid "Node in entry {entry_object} has multiple nodes."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/translations_test/fgettext_test.py:19
#, python-brace-format
msgid "Node in entry {entry} has multiple nodes."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3611
#, python-brace-format
msgid "Node {node} has no children, so not looking further for descendance."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4806
msgid "None of these; make a new field"
msgstr "没有一个这样的字段，创建一个新的字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9234
msgid "None!"
msgstr "没有！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6571
msgid "Not Done!"
msgstr "未完成！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3711
msgid "Not Sorting or Transcribing; chilling with cvt change."
msgstr "不排序或转写；与cvt 更改冷却。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10803
msgid "Not Trying Again; set a tone frame first!"
msgstr "不再尝试；请先设置音调框架！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8542
#, python-brace-format
msgid "Not a {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6324
#, python-brace-format
msgid "Not distinguishing {glyph1} and {glyph2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15390
msgid "Not doing checks with more than 6 "
msgstr "不进行超过6次的检查 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7802
msgid "Not getting from openclipart.org"
msgstr "无法从 openclipart.org 获取"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7199
#, python-brace-format
msgid "Not showing example with text {text}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7666
#, python-brace-format
msgid "Not storing word (WordCollection): {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7628
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7639
#, python-brace-format
msgid "Not storing {id}, by request"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:383
msgid "Not sure what kind of cell you're looking for: {}"
msgstr "不确定你要找的单元格类型： {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7576
#, python-brace-format
msgid "Not sure what to do with ps {ps} ({node})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6891
#, python-brace-format
msgid "Not sure what to do with this glyph ({cvt}; {glyphs})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6739
#, python-brace-format
msgid "Not updating ‘{form}’ (conflict in {anno}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1524
msgid "Not using multiple button columns"
msgstr "不使用多个按钮列"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10481
msgid "Not verifying tone examples which don't exist."
msgstr "不验证音调示例不存在。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:523
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:120
msgid "Nothing installed. Output follows:"
msgstr "未安装任何。输出如下："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1729
msgid "Nothing to see here..."
msgstr "没有什么可看到的..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:339
#, python-brace-format
msgid "Noun looks better (n:{n}; v:{v})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:335
#, python-brace-format
msgid "Noun roots found ({lc}:{pl}): {roots}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:352
#, python-brace-format
msgid "Noun slightly better ({n}/{v})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:356
#, python-brace-format
msgid "Noun=verb ({n}/{v})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10668
#, python-brace-format
msgid "Now we're going to move group ‘{group1}’ into ‘{group2}’, removing ‘{group1}’ and marking ‘{group2}’ unverified."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1087
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1097
msgid "Number of Examples to Record"
msgstr "要录制的示例数量"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:101
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2739
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4467
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8235
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8540
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9711
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9754
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13036
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15942
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:374
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:218
msgid "OK"
msgstr "好的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:406
#, python-brace-format
msgid "OK match; found root {root} in lc: {lc} or sf: {sf}, but without the other set already present; asking."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4205
msgid "OK, go ahead"
msgstr "好的，继续继续"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12516
#, python-brace-format
msgid "OK: use ‘{form}’ for this sound"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:189
msgid "One field of two parses"
msgstr "两个解析的一个字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2276
#, python-brace-format
msgid "Only finished settingsobjects up to {keys} ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3476
#, python-brace-format
msgid "Only one analang in file; using it: ({lang})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3564
msgid "Only one glosslang!"
msgstr "仅有一个词汇！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14832
msgid "Or a problem with your database."
msgstr "或者您的数据库出现问题。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13775
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12836
msgid "Other Groups:"
msgstr "其他组："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8383
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8387
#, python-brace-format
msgid "Other {field}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8919
msgid "Parse Already Collected Words"
msgstr "解析已经收集的单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8947
msgid "Parse One Slice"
msgstr "解析一切片"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8956
msgid "Parse One Slice, word by word"
msgstr "逐字解析单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8818
msgid "Parse Words"
msgstr "解析单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1591
#, python-brace-format
msgid "Parse automatically at {parser_levels}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1582
#, python-brace-format
msgid "Parse with confirmation at {parser_levels}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8804
msgid "Parse!"
msgstr "Parse!"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:479
#, python-brace-format
msgid "Parsed both pl and imp? Problem! ({sense_id})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:516
msgid "Parsed but neither noun nor verb?"
msgstr "已解析但既没有名称，也没有动词？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:637
#, python-brace-format
msgid "Parser set to ask for ‘{ask_level}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:642
#, python-brace-format
msgid "Parser set to auto for ‘{auto_level}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8699
#, python-brace-format
msgid "Parsing (ask: {ask} auto: {auto})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1623
msgid "Parsing all words"
msgstr "解析所有单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1621
#, python-brace-format
msgid "Parsing {sense}"
msgstr "Parsing {sense}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3300
#, python-brace-format
msgid "Path so far: {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13163
msgid "Pick Consonants, Vowels, or CV for this report."
msgstr "为本报告挑选康逊、Vowels或CV。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14071
msgid "Pick this group ({})"
msgstr "选择此组 ({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:225
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:234
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:279
msgid "Pictured Only"
msgstr "仅图片"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8989
msgid "Placeholder Check2"
msgstr "占位符检查2"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:450
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2345
#, python-brace-format
msgid "Please Wait! {azt} Dictionary and Orthography Checker in Process"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2348
msgid "Please Wait..."
msgstr "请稍候..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16236
msgid "Please insert your {} USB now."
msgstr "请现在插入您的 {} USB"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:100
msgid "Please make sure your internet is connected, then click {}\n"
"{}"
msgstr "请确保您的网络已连接，然后点击 {}\n"
"{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17626
msgid "Please replace this text with a description of what you just did."
msgstr "请将此文本替换为您刚才做的描述。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16444
msgid "Please see {} for installation recommendations"
msgstr "请查看{} 以了解安装建议"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:81
msgid "Please select a LIFT lexicon file to check"
msgstr "请选择要检查的 LIFT 词汇文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:311
msgid "Please select where to find the media locally"
msgstr "请选择本地查找媒体"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:308
msgid "Please select where to find the {} media locally"
msgstr "请选择要在本地找到 {} 个媒体"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:727
msgid "Please specify a tier name (-t) in {}"
msgstr "请在 {} 中指定一个层名 (-t)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:443
msgid "Plug in your microphone, and make sure ‘record’ and ‘play’ work well here, before recording real data!"
msgstr "在录制真实数据之前，请将您的麦克风插入您的麦克风，并确保'录制'和'播放'在这里很好地工作！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2682
#, python-brace-format
msgid "Plural field name: {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9174
msgid "Plural form"
msgstr "复数形式"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3233
#, python-brace-format
msgid "Polygraphs for {lang} in {sclass}: {pgs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4685
msgid "Preparing to ask for a sense letter..."
msgstr "正在准备请求一个感受信..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4665
msgid "Preparing to ask for a sense..."
msgstr "正在准备请求一个传感器..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12984
msgid "Preparing to join draft underlying form groups"
msgstr "准备加入底层表单组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1116
msgid "Presort this group again"
msgstr "再次展示此组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6645
msgid "Presorting"
msgstr "正在预设"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6653
#, python-brace-format
msgid "Presorting ({check}={groups})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6642
#, python-brace-format
msgid "Presorting for this check/slice already done! ({args})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:282
msgid "Print"
msgstr "打印"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:496
msgid "Problem creating file; does the directory already exist?"
msgstr "创建文件时出现问题；目录是否已存在？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11083
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11321
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11829
msgid "Problem creating report; see previous messages."
msgstr "创建报告时出现问题。请查看以前的信息。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7867
#, python-brace-format
msgid "Problem downloading image: {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7830
#, python-brace-format
msgid "Problem downloading webpage; check your internet connection!\n\n"
"{error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/potranslator.py:72
msgid "Problem downloading webpage; check your internet connection!\n\n"
"{}"
msgstr "下载网页出错；检查您的网络连接！\n\n"
"{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16561
#, python-brace-format
msgid "Problem finding branch name: {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2164
#, python-brace-format
msgid "Problem importing {legacy} ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:680
#, python-brace-format
msgid "Problem with SequenceMatcher: {t} != {b_match} (a={a},b={b},match={m})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2185
#, python-brace-format
msgid "Problem with attribute {s}; {val1}≠{val2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2649
#, python-brace-format
msgid "Problem with finding a nominal and verbal lexical category (looked in first two of [{pss}])"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3104
#, python-brace-format
msgid "Processed {n} forms to {ps} syllable profiles"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13273
msgid "Profiles first!"
msgstr "请先填写配置文件！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1703
msgid "Progress for"
msgstr "进展"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13179
#, python-brace-format
msgid "Ps-Profile-Check OK; doing getresults! ({ps}/{check}/{profile})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10468
#, python-brace-format
msgid "Read this list aloud, and click on any that DOES have ‘{checkname}’."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10474
#, python-brace-format
msgid "Read this list aloud. Click on any with a different {checkname} sound."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10450
#, python-brace-format
msgid "Read this list aloud. Note where each was sorted ({checks}).\n"
"Click on any with a different {cvtname} sound in that place."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:114
msgid "Reading XML file: {}"
msgstr "读取 XML 文件：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13096
msgid "Record Dictionary Words"
msgstr "词典记录"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13126
msgid "Record Tone"
msgstr "记录铃声"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13104
msgid "Record Words"
msgstr "录制单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13116
msgid "Record Words in Tone Frames"
msgstr "在音频帧中录制单词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8016
msgid "Record a word in your language that goes with these meanings.\n"
"Give just a single word (not a phrase) wherever possible."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1035
msgid "Record dictionary words, largest group first"
msgstr "记录词典词汇，先是最大的组别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1039
msgid "Record examples for particular entries, 1 at at time"
msgstr "记录特定条目的示例，1 点时间"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1033
msgid "Record tone group examples"
msgstr "记录音调组示例"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7052
#, python-brace-format
msgid "Record {profile} {ps} Words: click ‘Record’, talk, and release ({count} words)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1042
msgid "Recording"
msgstr "录制中"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12995
msgid "Redo the analysis;\n"
"start these groups over"
msgstr "重做分析；\n"
"启动这些组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12964
msgid "Redoing Tone Analysis"
msgstr "重新加载音频分析"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:40
msgid "Reducing profile sets to those that match real entries"
msgstr "减少配置文件集到匹配真实条目的设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:44
msgid "Reducing profile sets to those that match real senses"
msgstr "减少配置文件集到符合真正意义的设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1827
msgid "Refresh table, \n"
"save settings"
msgstr "刷新表， \n"
"保存设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3350
msgid "Refreshing all status settings from LIFT"
msgstr "从 LIFT 刷新所有状态设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3301
#, python-brace-format
msgid "Refreshing {cvt} {ps} {profile} status settings from LIFT"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3321
#, python-brace-format
msgid "Refreshing {ps} {cvt} status settings from LIFT"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:696
msgid "Reload Model"
msgstr "重新加载模型"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:736
msgid "Reloading ASR model(s)"
msgstr "重新加载ASR模型"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3616
#, python-brace-format
msgid "Remaining changed attribute! ({attr})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1065
msgid "Remake Status file (All: several minutes)"
msgstr "唤醒状态文件(全部：几分钟)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1067
msgid "Remake Status file (just this category)"
msgstr "提醒状态文件(仅此类别)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1069
msgid "Remake Status file (just this profile)"
msgstr "提醒状态文件(仅此配置文件)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3073
#, python-brace-format
msgid "Removed {form} ({val})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3163
#, python-brace-format
msgid "Removing entry with no senses: {guid}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9786
#, python-brace-format
msgid "Removing sense {id} from subcheck {group}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6470
#, python-brace-format
msgid "Removing {item} from ‘{glyph}’ to make room for {new}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12549
msgid "Rename"
msgstr "重命名："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12797
#, python-brace-format
msgid "Rename {ps} {profile} {noun_sg} group ‘{group}’ in ‘{check}’ frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:28
msgid "Report {} already in process; not doing again."
msgstr "报告 {} 已在处理中。不再做。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13142
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13250
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13296
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13320
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13352
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13373
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13394
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13415
msgid "Report!"
msgstr "报告！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1028
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3948
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5390
msgid "Reports"
msgstr "报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16182
msgid "Repository at {} looks empty, so I'm assuming you just initialized it"
msgstr "在 {} 上的仓库看起来是空的，所以我选择你刚刚初始化了"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13712
msgid "Resetting to"
msgstr "重置到"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10801
msgid "Resetting unSorted items"
msgstr "重置未排序的项目"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1115
msgid "Resort skipped data"
msgstr "恢复跳过的数据"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17674
#, python-brace-format
msgid "Restart \n"
"{azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16474
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17507
msgid "Restart Now"
msgstr "立即重启"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5864
msgid "Restarting from TaskChooser"
msgstr "从任务选择器重启"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16852
msgid "Result Window"
msgstr "结果窗口"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4949
#, python-brace-format
msgid "Return to {name}, to fix settings"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1117
#, python-brace-format
msgid "Reverify current group ({group})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17664
#, python-brace-format
msgid "Revert to \n"
"main branch \n"
"of {azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1195
#, python-brace-format
msgid "Revert to {azt} main version"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10724
#, python-brace-format
msgid "Review {title_mod} Groups{title_mod_2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8461
msgid "Root"
msgstr "根目录"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13152
msgid "Run Check"
msgstr "运行检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5384
msgid "Run Reports"
msgstr "运行报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5253
msgid "Run Window"
msgstr "运行窗口"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1563
#, python-brace-format
msgid "Run all checks for {checks}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6446
#, python-brace-format
msgid "Running have_only_distinguished_items on {x} and {y}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:768
#, python-brace-format
msgid "Running setfilenameandcontinue with name={name} and restart={restart}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3606
#, python-brace-format
msgid "Running showtargetinhighestdecendance for {head} on {node}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3582
#, python-brace-format
msgid "Running showtargetinlowestancestry for {head}/{tail} on {node}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:71
msgid "Running wordsbypsprofile... {} {}"
msgstr "正在运行单词配置... {} {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11820
#, python-brace-format
msgid "Running {task}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17746
msgid "Running {} v{}, updated {} ({})"
msgstr "正在运行 {} v{}，更新 {} ({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10747
msgid "Same"
msgstr "相同的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15806
msgid "Same First Five Consonants"
msgstr "相同的前五个Consonants"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15779
msgid "Same First Five Vowels"
msgstr "同前五个语音相同的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15802
msgid "Same First Four Consonants"
msgstr "相同的前四个Consonants"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15773
msgid "Same First Four Vowels"
msgstr "相同的前四个Vowels"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15810
msgid "Same First Six Consonants"
msgstr "相同的前六个Consonants"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15783
msgid "Same First Six Vowels"
msgstr "与前六声相同的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15798
msgid "Same First Three Consonants"
msgstr "相同的前三个控制器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15767
msgid "Same First Three Vowels"
msgstr "同前三个语音相同的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15762
msgid "Same First Two Vowels"
msgstr "相同的前两声"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15835
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15861
msgid "Same First/only Five CVs"
msgstr "相同的第一/仅五个CVs"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15831
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15857
msgid "Same First/only Four CVs"
msgstr "相同的第一个/仅四个CVs"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15839
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15865
msgid "Same First/only Six CVs"
msgstr "同一首/唯一六个CVs"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15827
msgid "Same First/only Three CVs"
msgstr "相同的第一/仅三个CVs"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15822
msgid "Same First/only Two CVs"
msgstr "同一首/仅两张CVs"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15791
msgid "Same First/only Two Consonants"
msgstr "同一首/仅两声控制器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15795
msgid "Same Second Two Consonants"
msgstr "与第二个接口相同"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15769
msgid "Same Second and Third Vowels"
msgstr "第二和第三个同义词"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15774
msgid "Same Third and Fourth Vowels"
msgstr "相同的第三和第四个语句"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5305
msgid "Saving settings for next time"
msgstr "下次保存设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17303
#, python-brace-format
msgid "Search for {exe} on {os} failed: {error}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15790
msgid "Second Consonant"
msgstr "第二个支持者"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15764
msgid "Second Vowel"
msgstr "第二个投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:209
#, python-brace-format
msgid "See {azt} online"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2790
#, python-brace-format
msgid "See {url} for further instructions."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5693
#, python-brace-format
msgid "See {url} for more information."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2658
msgid "Seems to work!"
msgstr "看起来要工作！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1063
msgid "Segment Interpretation Settings"
msgstr "分段解释设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3240
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3244
#, python-brace-format
msgid "Segment lists for {lang} language: {segments}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1004
msgid "Segment(s) to check"
msgstr "检查段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1114
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:750
msgid "Select ASR Settings"
msgstr "选择 ASR 设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4474
msgid "Select Analysis Language"
msgstr "选择分析语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:361
msgid "Select Audio Format"
msgstr "选择音频格式"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4893
msgid "Select Button Columns"
msgstr "选择按钮列"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4936
msgid "Select Check"
msgstr "选择检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4535
msgid "Select Check Type"
msgstr "选择检查类型"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5138
msgid "Select Consonant"
msgstr "选择连接器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5142
msgid "Select Consonant/Vowel"
msgstr "选择 Consonant/Vowel"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7680
msgid "Select Example Image File"
msgstr "选择示例图像文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5150
msgid "Select Framed Tone Group"
msgstr "选择框架音频组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4496
msgid "Select Gloss Language"
msgstr "选择Glos语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:327
msgid "Select Input Sound Card"
msgstr "选择输入声音卡"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4421
msgid "Select Interface Language"
msgstr "选择接口语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:790
msgid "Select LIFT Database"
msgstr "选择 LIFT 数据库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:329
msgid "Select LIFT Lexicon File"
msgstr "选择 LIFT 词汇文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4601
msgid "Select Lexical Category"
msgstr "选择Lexical 类别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4674
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4714
msgid "Select Lexical Item"
msgstr "选择Lexical 项目"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4906
msgid "Select Maximum Number of Lexical Categories"
msgstr "选择最大分类数量"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4919
msgid "Select Maximum Number of Syllable Profiles"
msgstr "选择可大纲的最大数量"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5178
msgid "Select Number of Examples per Group to Record"
msgstr "选择每个组要记录的示例数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:344
msgid "Select Output Sound Card"
msgstr "选择输出声音卡"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4571
msgid "Select Parser Ask Level"
msgstr "选择解析器询问级别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4587
msgid "Select Parser Auto Level"
msgstr "选择解析器自动级别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:379
msgid "Select Sampling Frequency"
msgstr "选择采样频率"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4848
msgid "Select Scope of Checks"
msgstr "选择检查范围"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4823
#, python-brace-format
msgid "Select Second Form Field for {ps}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4515
msgid "Select Second Gloss Language"
msgstr "选择第二个注释语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4641
msgid "Select Syllable Profile"
msgstr "选择音频配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5134
msgid "Select Vowel"
msgstr "选择Vowel"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4804
#, python-brace-format
msgid "Select a database field to use for second forms of ‘{ps}’ words"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:800
msgid "Select a database on my computer"
msgstr "在我的电脑上选择一个数据库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7733
#, python-brace-format
msgid "Select a good image for {glosses}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7679
msgid "Select a local image"
msgstr "选择本地图像"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:284
msgid "Select a new location for your LIFT Lexicon and other Files"
msgstr "为您的LIFT词汇和其他文件选择一个新位置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:500
#, python-brace-format
msgid "Select a word to exemplify ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:798
msgid "Select another database on my computer"
msgstr "在我的电脑上选择另一个数据库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7730
#, python-brace-format
msgid "Select from these images: \n"
"{files}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7875
msgid "Select local image"
msgstr "选择本地图像"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8390
msgid "Select second form"
msgstr "选择第二个表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13031
#, python-brace-format
msgid "Select the groups below that you want in this {ps} group, then click ==>"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9751
#, python-brace-format
msgid "Select the {ps} words below that you want in this group, then click ==>"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4808
#, python-brace-format
msgid "Select the ‘{field}’ database field for second forms of ‘{ps}’ words"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9183
msgid "Select which field to frame"
msgstr "选择要帧的字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8406
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8419
#, python-brace-format
msgid "Select {field} form"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5115
#, python-brace-format
msgid "Select {type} Glyph"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:213
msgid "Send me an Email (from your mail client)"
msgstr "给我发一封电子邮件(来自您的邮件客户端)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17596
msgid "Serious Problem!"
msgstr "严重问题 ！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4295
msgid "Set Parameters for Segment Interpretation"
msgstr "设置段语音参数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:163
msgid "Set all sound card settings\n"
"(Do|Recording|Sound Card Settings)\n"
"and a record button will be here."
msgstr "设置所有声音卡设置\n"
"(Do|录制|声音卡设置)\n"
"并设置记录按钮在此处。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1293
msgid "Set analysis language Name"
msgstr "设置分析语言名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:153
msgid "Set audio language to get record buttons!"
msgstr "设置音频语言获取录制按钮！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9054
msgid "Set the frame name for status table and reports"
msgstr "设置状态表和报告的帧名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1188
#, python-brace-format
msgid "Set up {azt} source on USB"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3716
#, python-brace-format
msgid "Setting Analysis Language to {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3809
msgid "Setting up language names"
msgstr "设置语言名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:504
msgid "Setting up new LIFT file now."
msgstr "现在设置新的 LIFT 文件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3632
#, python-brace-format
msgid "Setting {attr} variable with value: {val} ({old})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3932
msgid "Settings (Post lift) initialized"
msgstr "已初始化设置 (成本升降)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2191
#, python-brace-format
msgid "Settings file {legacy} converted to {savefile}, with each value verified."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:751
msgid "Settings for Transcription Model"
msgstr "翻译模型设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3900
msgid "Settings initialized"
msgstr "设置已初始化"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5309
msgid "Settings saved"
msgstr "设置已保存"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6005
#, python-brace-format
msgid "Settings: {settings}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:226
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:235
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:280
msgid "Show All"
msgstr "显示全部"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4032
msgid "Show Buttons"
msgstr "显示按钮"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:249 /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4028
msgid "Show Menus"
msgstr "Show Menus"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4042
msgid "Show details"
msgstr "显示详细信息"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3647
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3656
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3666
#, python-brace-format
msgid "Showing '{c}', nearest ancenstor"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3639
#, python-brace-format
msgid "Showing '{head}', child of {node}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:240
msgid "Showing menus"
msgstr "显示菜单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5287
msgid "Shutting down Task"
msgstr "关闭任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5220
msgid "Shutting down runwindow"
msgstr "关闭运行窗口"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15840
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15866
msgid "Sixth CV"
msgstr "Sixth CV"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15809
msgid "Sixth Consonant"
msgstr "Sixth Consonant"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15784
msgid "Sixth Vowel"
msgstr "第六次投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13776
msgid "Skip this item"
msgstr "跳过这个项目"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7148
msgid "Skip to next undone"
msgstr "跳转到下一个撤消状态"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9093
#, python-brace-format
msgid "Skip {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7471
#, python-brace-format
msgid "Skip {lang} gloss"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11506
#, python-brace-format
msgid "Skipping check {check} because it would break the regex"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4036
msgid "Smaller Fonts"
msgstr "小字体"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4329
msgid "Something happened! (language not keyed in segment dictionary)"
msgstr "出现了一些问题！(片段字典中没有键入语言)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3494
msgid "Sorry, I can't tell what form to pass to this field;\n"
"What is its parent?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:344
msgid "Sorry, did you select a file? Giving up."
msgstr "对不起，您选择了一个文件吗？放弃。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9195
msgid "Sorry, empty name! \n"
"Please provide at least \n"
"a frame name, to distinguish it \n"
"from other frames."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12310
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12443
msgid "Sorry, pick a comparison first!"
msgstr "对不起，请先选择一个比较！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17129
msgid "Sorry, something other than one list item found: {}\n"
"Did you mean to use \"othersOK=True\"? Returning nothing!"
msgstr "抱歉，找到了一个列表项以外的东西：{}\n"
"你想要使用“othersOK=True”吗？返回什么！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:275
msgid "Sorry, that theme doesn't seem to be set up. Pick from these options:"
msgstr "对不起，主题似乎没有设置。从这些选项中选择："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11032
msgid "Sorry, the analysis isn't good, and we're running in the background. That isn't going to work, so I'm stopping here."
msgstr "抱歉，分析不好，我们正在后台运行。这不会奏效，所以我停在这里。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7142
msgid "Sorry, there are no entries to show!"
msgstr "对不起，没有要显示的条目！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12268
msgid "Sorry, there is already a group with that label"
msgstr "对不起，已经有一个带有该标签的组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12195
msgid "Sort Consonants"
msgstr "排序控件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12216
msgid "Sort Tone"
msgstr "排序铃声"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12175
msgid "Sort Vowels"
msgstr "排序Vowels"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12120
msgid "Sort Word Syllables"
msgstr "单词音频排序"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6564
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10802
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12125
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12179
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12199
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12220
msgid "Sort!"
msgstr "排序！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1948
msgid "Sorted and verified!"
msgstr "排序和验证！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13891
msgid "Sorting words\n"
"On the next screen, you will sort words into groups"
msgstr "排序单词\n"
"在下一个屏幕上，您会将单词排序为组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:469
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1031
msgid "Sound Card Settings"
msgstr "声音卡设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1084
msgid "Sound Settings"
msgstr "声音设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6988
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6992
#, python-brace-format
msgid "Sound setting {setting} invalid; asking again"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7017
msgid "Sound settings"
msgstr "声音设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2361
#, python-brace-format
msgid "Sound settings currently: {settings}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:313
#, python-brace-format
msgid "Speakers: ‘{cur}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:256
msgid "Start New LIFT Database"
msgstr "启动新的 LIFT 数据库"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:794
msgid "Start work on a new language"
msgstr "开始新语言的工作"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13273
msgid "Start!"
msgstr "开始！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10950
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11281
#, python-brace-format
msgid "Starting XLP background report with kwargs {kwargs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:38
msgid "Starting XLingPaper report file at {} with title '{}'"
msgstr "以 {} 起始标题为 '{}' 的 XLingPaper 报告文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11000
#, python-brace-format
msgid "Starting report {ps} {profile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10964
#, python-brace-format
msgid "Starting reports that didn't work in the background: {reports}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17567
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17572
msgid "Starting up help line..."
msgstr "正在启动帮助线..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17589
msgid "Starting with new root"
msgstr "从新根目录开始"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3231
msgid "Stopping here b/c no senses found."
msgstr "停止此处的 b/c 未找到任何感觉。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1288
#, python-brace-format
msgid "Studying {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11901
msgid "Summary Co-ocurrence Tables"
msgstr "共用总表表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11122
#, python-brace-format
msgid "Summary of Frames by {ps} {profile} Draft Underlying Melody"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12657
msgid "Switch letters with this group"
msgstr "与此组切换字母"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12906
msgid "Switch transcriptions with this group"
msgstr "与此组切换脚本"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3701
msgid "Switching Transcribe tasks"
msgstr "切换传输任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12290
#, python-brace-format
msgid "Swtiching groups; using ‘{comp}’ for ‘{group}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:955
msgid "Syllable profile"
msgstr "可剧本配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12370
msgid "Syllable profile change?"
msgstr "可翻译配置文件更改？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/rx.py:412
msgid "Syllable profile {} contains {}, which should be {} (according to your settings)"
msgstr "大纲{} 包含 {}，应该是 {} (根据您的设置)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3670
msgid "Target not found in children, grandchildren, or greatgrandchildren!"
msgstr "目标没有在孩子、孙子或大孙子中找到！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5495
#, python-brace-format
msgid "Task {task} doesn't seem to have a tooltip."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3951
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4054
msgid "Tasks"
msgstr "任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5647
#, python-brace-format
msgid "Tasks available ({count}): {tasks}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:794
msgid "Test Task (Does nothing)"
msgstr "测试任务(无)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:491
#, python-brace-format
msgid "That doesn't look like an ethnologue code ({analang})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12946
#, python-brace-format
msgid "That name is already there! (did you forget to include the ‘{uf}’ group?)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4744
msgid "That name is already used!"
msgstr "该名称已被使用！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12979
#, python-brace-format
msgid "The analysis still isn't OK after retrying; Check your settings and try again (e.g., {ps} {profile} checks: {checks})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:176
msgid "The call to xelatex didn't work: {}"
msgstr "拨打到 xelatex 的电话不能工作：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5659
#, python-brace-format
msgid "The conversion is done now, so {name} will quit. You may want to inspect your current file ({file}) and the backup ({backup}) to confirm this did what you wanted, before opening {name} again. In case there are any issues, the log file is also saved in {log}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11809
msgid "The data in this report is given by most restrictive test first, followed by less restrictive tests (e.g., V1=V2 before V1 or V2). Additionally, each word only appears once per segment in a given position, so a word that occurs in a more restrictive environment will not appear in the later less restrictive environments. But where multiple examples of a segment type occur with different values, e.g., V1≠V2, those words will appear multiple times, e.g., for both V1=x and V2=y."
msgstr "本报告提供的数据首先是限制性最强的测试，然后是限制性较低的测试(例如V1=V2在V1或V2)。 此外，每个单词在某一特定位置只显示一次。 因此，在更具限制性的环境中出现的一个词不会出现在后来限制性较小的环境中。 但当一个区段类型的多个例子具有不同的值，例如： V1=cedV2，那些词将出现多次，例如V1=x和V2=y。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:115
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:118
msgid "The dictionary at {}.{} doesn't seem to exist, or is null; creating."
msgstr "{}.{} 的字典似乎不存在或为空；正在创建。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:530
#, python-brace-format
msgid "The directory {newdirname} already exists, so I'm not going to copy your data there.\n"
"Do you already have your data on your computer? \n"
"If so, click '{other}' on the next screen."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:181
msgid "The directory {} already exists! Not Continuing."
msgstr "目录 {} 已经存在！不要继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16187
msgid "The directory {} doesn't seem to have a repository related to {}; removing."
msgstr "目录 {} 似乎没有与 {}相关的仓库；正在移除。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17639
msgid "The end of {} / {} are below:"
msgstr "{} / {} 的末尾如下："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:500
#, python-brace-format
msgid "The file {newfile} already exists!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4240
#, python-brace-format
msgid "The following changed (from,to): {changed}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11131
msgid "The following table shows correspondences across sortings by tone frames, with a row for each unique pairing. "
msgstr "下面的表格显示按音调帧排序之间的对应，每个独特配对则有一行。 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3521
#, python-brace-format
msgid "The language with the most citation data is also the language with the most lexeme data; using: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3517
#, python-brace-format
msgid "The language with the most citation data looks like an iso code; using: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3527
#, python-brace-format
msgid "The language with the most lexeme data looks like an iso code; using: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10485
#, python-brace-format
msgid "The {item_name} ‘{group}’ only has {n} example; verified."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5180
#, python-brace-format
msgid "The {name} tone report splits sorted data into draft underlying tone melody groups. Even before a linguist has been able to evaluate these groups, it may be helpful to record your sorted data. {name} can give you a window for each lexicon sense in a tone group, with a record button for each sorted sense-frame combination. \n\n"
"Those windows will be presented to the user from one tone report group after another, until all groups have had one page presented. Then {name} will repeat this process, until it has done a number of rounds equal to the number selected below. \n"
"Picking a larger number could delay opening the recording window; picking a smaller number could mean data not getting recorded. Up to how many examples do you want to record for each group?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7786
#, python-brace-format
msgid "There are too many images to show! ({count})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5450
msgid "There doesn't seem to be a big button"
msgstr "似乎没有一个大按钮"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5879
msgid "There doesn't seem to be a runwindow to hide; moving on."
msgstr "似乎没有要隐藏的运行窗口；正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5893
msgid "There doesn't seem to be a task to hide; moving on."
msgstr "似乎没有一个要隐藏的任务；正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14854
msgid "There doesn't seem to be any profile data, but you asked for a slice dictionary. This is a problem; please report it!"
msgstr "似乎没有任何个人资料数据，但你要求提供分割字典。这是一个问题；请报告！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5009
msgid "There don't seem to be any glyphs to compare with!"
msgstr "似乎没有任何胶卷可与之比较！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5075
msgid "There don't seem to be any groups to compare with!"
msgstr "似乎没有任何群组可以与之比较！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7795
msgid "There don't seem to be any images to show."
msgstr "似乎没有要显示的图像。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3452
msgid "There don't seem to be any language forms in your database!"
msgstr "您的数据库中似乎没有任何语言表单！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2730
#, python-brace-format
msgid "There is already a {location} example here! ({examples})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2536
#, python-brace-format
msgid "There is already a {type} field here! ({fields})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:876
#, python-brace-format
msgid "There seems to be a (non-XML) problem loading your database ({filename}); I will remove it as default so you can open another"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5671
msgid "There was a problem converting fields as you asked; you should fix this before moving on."
msgstr "在您要求的转换字段时出现问题；您应该在继续操作之前修复这个问题。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1156
msgid "There was a problem writing "
msgstr "写入时出现问题 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1146
msgid "There was a problem writing to partial file: "
msgstr "写入部分文件时出现问题： "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10466
#, python-brace-format
msgid "These all DO NOT have {checkname}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10473
#, python-brace-format
msgid "These all have the same {checkname}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10447
msgid "These all should use the same letter"
msgstr "所有这些都应该使用相同的字母"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10711
msgid "These are each different from the other(s)"
msgstr "每个不同于其他。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15828
msgid "Third CV"
msgstr "第三个CV"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15797
msgid "Third Consonant"
msgstr "第三声纳特"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15768
msgid "Third Vowel"
msgstr "第三个投票"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7411
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8845
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8890
msgid "This adds any word, but is best used after filling out a wordlist, if the word you want to add isn't there already."
msgstr "添加任何单词，但在填写单词后最好使用，如果您想要添加的单词还不存在。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:105
msgid "This can take some time."
msgstr "这可能需要一些时间。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12907
msgid "This doesn't save the curent group"
msgstr "这不会保存可选组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2428
#, python-brace-format
msgid "This doesn't seem to be called on a child of entry ({entry} child of {parent}), or the entry's first sense ({sense}) doesn't have gloss languages ({glosses})."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2426
msgid "This entry doesn't seem to have a sense."
msgstr "此条目似乎没有意义。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:268
msgid "This entry has both plural and imperative??"
msgstr "此条目既有复数，也有必要？?"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:278
msgid "This entry has neither plural nor imperative?? skipping."
msgstr "此条目既无复数，也无必要？跳过。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/reports.py:104
msgid "This includes data in regexes, or with invalid characters or no ps."
msgstr "这包括正则表达式或无效字符或无ps的数据。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8995
msgid "This is a check placeholder."
msgstr "这是一个检查占位符。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11134
#, python-brace-format
msgid "This is a default report, where {program} intentionally splits these groups, so you can see wherever differences lie, even if those differences are likely meaningless (e.g., 'NA' means the user skipped sorting those words in that frame, but this will still distinguish one group from another). To help the qualified analyst navigate such a large selection of small slices of the data, the data is sorted (both here and in the section ordering) by similarity of groups. That similarity is structured, and it is provided here, so you can see the analysis of group relationships for yourself: {ufs}. And here are the structured similarity relationships for the Frames: {checks}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9706
#, python-brace-format
msgid "This is a large group ({count})! Are you in the right lexical category?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11151
#, python-brace-format
msgid "This is a non-default report, where a user has changed the default (hyper-split) groups created by {program}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:438
msgid "This language is spoken in multiple territories; where are you working?"
msgstr "这种语言在多个领土上讲；你在哪里工作？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14830
msgid "This may be a problem with your analysis language: {}"
msgstr "这可能是您分析语言的一个问题：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12350
#, python-brace-format
msgid "This name change (‘{group}’ > ‘{new}’) impacts your digraph and trigraph settings."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12996
#, python-brace-format
msgid "This page allows you to join the {ps}-{profile} draft underlying tone groups created for you by {program}, \n"
"which are almost certainly too small for you. \n"
"Looking at a draft report, and making your own judgement about which groups belong together, select all the groups that belong together in one group, and give that new group a name. You can then repeat this for other groups that should be joined. \n"
"If for any reason you want to undo the groups you create here, you can start over with an new analysis by pressing the ‘{redo}’ button. \n"
"Otherwise, these joined groups will be reflected in reports until you sort more data."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9721
#, python-brace-format
msgid "This page will allow you to set up your own sets of dictionary senses to sort, within the '{0}' lexical category. \n"
"You should only do this if the '{0}' lexical category is so small that sorting them by syllable profile gives you unusably small slices of your database.\n"
"If you want to compare words that are currently in different grammatical categories, put them first into the same lexical category in another tool (e.g., FLEx or WeSay), then put them in an Ad Hoc group here.\n"
"If you want to create a new group, exit here, select a non-Ad Hoc syllable profile, and try this window again."
msgstr "这个页面将允许您在'{0}'词汇类别中设置自己的字典意义来排序。 \n"
"您只能在'{0}'的词汇类别如此小以致按大纲对它们进行排序，给您的数据库中的细分是不可思议的。\n"
"如果您想要比较当前不同语法类别中的单词 将它们放在另一个工具中的同一个词汇类别中(如： FLEx 或 WeSay，然后将它们放在这里的一个特设小组。\n"
"如果您想要创建一个新小组，请退出这里选择一个非特设课程大纲，然后再次尝试此窗口。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8327
#, python-brace-format
msgid "This parse looks good ({level})\n"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11244
#, python-brace-format
msgid "This report contains {senses} senses, {examples} examples, and {audio} sound files. That is an average of {eps} examples/sense, and {audiopercent} of examples with sound files."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11844
#, python-brace-format
msgid "This report covers {pss} Grammatical categories, with {profiles} syllable profiles in each. This is of course configurable, but I assume you don't want everything."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11090
#, python-brace-format
msgid "This report follows an analysis of sortings of {ps} morphemes (roots or affixes) across the following frames: {checks}. {program} stores these sortings in lift examples, which are output here, with any glossing and sound file links found in each lift sense example. Each group in this report is distinct from the others, in terms of its grouping across the multiple frames used. Sound files should be available through links, if the audio directory with those files is in the same directory as this file."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13335
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13348
msgid "This report gives you report for one lexical category, in one syllable profile. \n"
"It does this for all data sorted in tone frames, organized by frame."
msgstr "本报告提供了一个单词类别的报告，包含在一个大纲中。 \n"
"它对按音调帧排序的所有数据都做这个操作，按帧排列。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13292
msgid "This report gives you report for one lexical category, in one syllable profile. \n"
"It does this for all data sorted in tone frames, organized by word."
msgstr "本报告提供了一个单词类别的报告，包含在一个大纲中。 \n"
"它对按音调框架排序的所有数据都做这个操作，按字幕排列。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13316
msgid "This report gives you report for one lexical category, in one syllable profile. \n"
"It does this for all data sorted in tone frames."
msgstr "这份报表给您报告了一个词汇表类别，在一个大纲中。 \n"
"它对按音调帧排序的所有数据都是这样的。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13369
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13390
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13411
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13432
msgid "This report gives you reports across multiple lexical categories, and across multiple syllable profiles. \n"
"It does this for all data sorted in tone frames, organized by word."
msgstr "本报告提供了跨越多个词汇类别和多个提纲配置文件的报告。 \n"
"它对按音调框架排序的所有数据都做这个操作，按字幕排列。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13137
msgid "This report gives you reports for one lexical category, in one syllable profile. \n"
"It does one of three sets of reports: \n"
"- Vowel, \n"
"- Consonant, or \n"
"- Consonant-Vowel Correspondence"
msgstr "本报告在一个大纲中为您提供了一个词汇类别的报告。 \n"
"它做三套报告中的一套： \n"
"- Vowel, \n"
"- Consonant, 或 \n"
"- Consonant-Vowel 通信。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11863
#, python-brace-format
msgid "This section covers the following top syllable profiles which are found in {ps}s: {profiles}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2564
#, python-brace-format
msgid "This should definitely never happen; somehow multiple XML fields are found with type {type}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12491
msgid "This should never happen (renamegroup/comparisonbuttons)"
msgstr "这永远不会发生(重命名群组/比较按钮)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2557
#, python-brace-format
msgid "This should never happen; somehow an XML field was not picked up on boot, but was found just now. type: {type}, lang: {lang}, value: {value}, parent: {parent}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12658
msgid "This switches letters for the two groups, and updates each of them"
msgstr "这切换两个组的字母，并且每个组都更新"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13269
msgid "This task automates work normally done before a consultant check: \n"
"- reloads status data, and \n"
"- runs comprehensive tone reports, \n"
"  - by location and \n"
"  - by lexeme sense."
msgstr "此任务在咨询师检查之前通常完成的工作自动化： \n"
"- 重新加载状态数据。 和 \n"
"- 有全面的语调报告， \n"
"  - 按地点和 \n"
"  - 按词汇意义排列。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8874
msgid "This task helps you collect and parse words by recording them, with an automatic draft."
msgstr "这个任务帮助您收集和解析单词，并自动录制它们。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8830
msgid "This task helps you collect and parse words."
msgstr "此任务帮助您收集和解析单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8186
msgid "This task helps you collect imperative word forms."
msgstr "这个任务帮助您收集必需的单词表格。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8167
msgid "This task helps you collect plural word forms."
msgstr "此任务帮助您收集复数单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8155
msgid "This task helps you collect words in citation form through recordings with automatic transcription drafts."
msgstr "这个任务帮助您通过录制带自动转录草稿来收集引文中的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8143
msgid "This task helps you collect words in citation form."
msgstr "此任务帮助您收集引文表单中的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12695
msgid "This task helps you decide on your consonant letters."
msgstr "此任务帮助您决定您的配对信件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12666
msgid "This task helps you decide on your vowel letters."
msgstr "此任务帮助您决定您的投票信件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12917
msgid "This task helps you join hypersplit UF groups, as well as giving them meaniningful names (e.g., High or Low)."
msgstr "这个任务帮助您加入超文本UF组，并且给他们一些有趣的名字(例如高或低)。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6539
msgid "This task helps you organize an alphabet and select words with pictures to represent each letter."
msgstr "此任务帮助您组织一个字母并选择图片代表每个字母的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8917
msgid "This task helps you parse words you collected earlier."
msgstr "此任务帮助您解析您早些时候收集的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13094
msgid "This task helps you record words in isolation forms."
msgstr "此任务帮助您在隔离表单中记录单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13114
msgid "This task helps you record words in tone frames, in citation form."
msgstr "此任务帮助您以引文形式以音调框架记录单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12197
msgid "This task helps you sort words in citation form by consonants."
msgstr "此任务帮助您通过协议排序引文形式的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12177
msgid "This task helps you sort words in citation form by vowels."
msgstr "这个任务帮助您排序引用形式的单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12122
msgid "This task helps you sort words in citation form by whole word syllable profiles."
msgstr "这个任务帮助您按整个单词提法表单排序单词。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12218
msgid "This task helps you sort words in citation form tone frames."
msgstr "这个任务帮助您排序引号表单语句。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12741
msgid "This task helps you transcribe your surface groups, giving them meaniningful names (e.g., [˥˥ ˨˨]) instead of numbers."
msgstr "这个任务帮助你翻译表面组，并给它们一些有意义的名字(例如[每秒消毒])，而不是数字。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8800
msgid "This task will help you parse your citation forms, automatically and with confirmation."
msgstr "此任务将帮助您自动和确认解析您的引文表。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8958
msgid "This task will help you parse your citation forms, for one slice of the dictionary at a time."
msgstr "这个任务将帮助您解析您的引文表格，同时解析字典的一个分割。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8949
msgid "This task will help you parse your citation forms, for one slice(?PS??!?) of the dictionary at a time."
msgstr "这个任务将帮助您解析您的引文表格，同时解析字典的一个切片(?PS?!???)。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6048
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6054
msgid "This tells you how much data you could export now, and allows you to export it."
msgstr "这告诉您现在可以导出多少数据，并允许您导出它。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8835
#, python-brace-format
msgid "This will add entries from the Comparative African Wordlist (CAWL) which aren't already in your database (you are missing {count} CAWL tags). If the appropriate glosses are found in your database, CAWL tags will be merged with those entries.\n"
"Depending on the number of entries, this may take awhile."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7401
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8880
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8972
msgid "This will add entries from the Comparative African Wordlist (CAWL) which aren't already in your database (you are missing {} CAWL tags). If the appropriate glosses are found in your database, CAWL tags will be merged with those entries.\n"
"Depending on the number of entries, this may take awhile."
msgstr "这将从比较非洲词列表(CAWL) 中添加没有在您的数据库中的项目 (CAWL) (您遗漏了 {} CAWL 标签)。 如果在您的数据库中找到相应的 gloss，CAWL 标签将与这些条目合并。\n"
"取决于条目数量，这可能需要一段时间。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13771
msgid "This word fits in this frame"
msgstr "这个词适合此帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13774
#, python-brace-format
msgid "This word has {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5314
#, python-brace-format
msgid "Thread for {thread} started"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:187
msgid "Three fields parse with matching ps"
msgstr "三个字段用匹配的 pp 解析"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:519
msgid "Tier ‘{}’ is already there!"
msgstr "等级“{}”已经存在！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:525
msgid "Tier ‘{}’ not there, adding!"
msgstr "没有级别“{}”，正在添加！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8194
msgid "To collect Imperative forms, you must first define which fields should contain those forms"
msgstr "要收集Imperative Forms ，您必须首先定义哪些字段应该包含这些表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8175
msgid "To collect Plural forms, you must first define which fields should contain those forms"
msgstr "要收集复数表，您必须首先定义哪些字段应该包含这些表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7439
#, python-brace-format
msgid "To do: ({count}) First 5: {items}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:970
msgid "Tone Frame"
msgstr "Tone Frame"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15758
msgid "Tone Melody"
msgstr "音调"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11064
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13312
msgid "Tone Report"
msgstr "音频报告"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13344
msgid "Tone Report (by frames)"
msgstr "音频报告 (按帧)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13333
msgid "Tone Report (by frames, not backgrounded)"
msgstr "音频报告 (由框架而不是背景)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13288
msgid "Tone Report (not backgrounded)"
msgstr "Tone 报告(非背景)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1013
msgid "Tone by location"
msgstr "按位置音调"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1011
msgid "Tone by sense"
msgstr "从感召力来电"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1016
msgid "Tone by sense (comprehensive)"
msgstr "从头到尾提示(全面)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8968
msgid "Tooltip here."
msgstr "在这里提示。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12744
msgid "Transcribe Surface Tone Groups"
msgstr "变换表面色调组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12739
msgid "Transcribe Tone"
msgstr "传输音效"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:190
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:188
msgid "Transcriber"
msgstr "变压器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7388
msgid "Transcription settings"
msgstr "翻译设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:160
msgid "Tried to move {} to {}, but I can't find it (or overwrite?)."
msgstr "试图将 {} 移到 {}，但我找不到它(或覆盖？)。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/file.py:168
msgid "Tried to remove {}, but I can't find it."
msgstr "试图删除 {}，但我找不到它。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:728
#, python-brace-format
msgid "Tried to write {type} LIFT file to {newfile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17670
#, python-brace-format
msgid "Try \n"
"testing branch \n"
"of {azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17499
msgid "Try Again"
msgstr "再试一次"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:84
msgid "Try again"
msgstr "再试一次"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1192
#, python-brace-format
msgid "Try {azt} test version"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:24
msgid "Trying a second time, with '--force-reinstall'"
msgstr "第二次尝试使用 '--force-reinstall'"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:103
msgid "Trying again, hopefully with internet"
msgstr "希望再次尝试互联网络"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2386
#, python-brace-format
msgid "Trying for {setting} settings in {file}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2147
#, python-brace-format
msgid "Trying for {setting} settings in {legacy_name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3592
#, python-brace-format
msgid "Trying generation {g}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/executables.py:36
msgid "Trying to call Praat at {}..."
msgstr "正在尝试调用 Prat {}..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2706
msgid "Trying to make no changes"
msgstr "试图不做任何更改"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7646
#, python-brace-format
msgid "Trying to store {value} ({type})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:723
#, python-brace-format
msgid "Trying to write {type} LIFT file to {newfile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:190
msgid "Two fields each parse"
msgstr "每个解析两个字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:191
msgid "Two fields parse together"
msgstr "两个字段一起解析"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:188
msgid "Two fields, which don't parse"
msgstr "两个没有解析的字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8522
msgid "Type second form"
msgstr "输入第二个表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:280
msgid "Type the name of your language in the field, then find and select the full name below."
msgstr "在字段中输入您的语言的名称，然后在下方查找并选择全名。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7442
msgid "Type the word in your language that goes with these meanings.\n"
"Give a single word (not a phrase) wherever possible.\n"
"Just type consonants and vowels; don't worry about tone for now."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5681
#, python-brace-format
msgid "Typically, dictionary work starts by collecting citation forms, and later moves to analyzing those forms into lexemes (meaningful, but not necessarily pronounceable, word parts). Sometimes, people store those citation forms in lexeme fields, though this is typically in error. {name} can help you analyze your citation forms into lexeme forms, but they first need to be moved to the correct fields in your database."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3939
#, python-brace-format
msgid "Unnamed {name} Task ({type})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17510
msgid "Update (Git) output"
msgstr "更新 (Git) 输出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1190
#, python-brace-format
msgid "Update {azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7922
#, python-brace-format
msgid "Updating binding ({state})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6915
#, python-brace-format
msgid "Updating verification from ‘{old}’ to ‘{new}’ for {args}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17472
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17481
#, python-brace-format
msgid "Updating {azt}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4407
msgid "Use these settings"
msgstr "使用这些设置"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:263
msgid "Use this code"
msgstr "使用此代码"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7461
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9281
msgid "Use this form"
msgstr "使用此表单"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9297
msgid "Use this name"
msgstr "使用此名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12855
msgid "Use this name and go to:"
msgstr "使用此名称并转到："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9284
#, python-brace-format
msgid "Use this {lang} form {context} the dictionary gloss"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7467
#, python-brace-format
msgid "Use this {lang} gloss for ‘{form}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9260
#, python-brace-format
msgid "Use {name} tone frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2716
msgid "User asked for changes to polygraph settings, but no changes found."
msgstr "用户要求更改多边形设置，但没有发现更改。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5912
msgid "User didn't select a new database; continuing."
msgstr "用户没有选择一个新的数据库；正在继续。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6910
#, python-brace-format
msgid "User exited with work still to do: {digits} {problems}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5909
msgid "User selected a new database; restarting with it."
msgstr "用户选择了一个新数据库；正在与它重启。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1195
#, python-brace-format
msgid "Using analang={analang} from settings."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5794
#, python-brace-format
msgid "Using audiolang {audio} for analang {analang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1235
#, python-brace-format
msgid "Using first gloss language for new annotations: {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:107
msgid "Using my get"
msgstr "使用我的获取"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1344
#, python-brace-format
msgid "Using second form field ‘{field}’ ({ps})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4047
#, python-brace-format
msgid "Using theme ‘{theme}’ on {task}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2984
#, python-brace-format
msgid "Using your interface language ({lang}) digraph defaults"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1275
#, python-brace-format
msgid "Using {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1522
#, python-brace-format
msgid "Using {n} button columns"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2645
#, python-brace-format
msgid "Using ‘{noun}’ for nouns, and ‘{verb}’ for verbs"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2303
#, python-brace-format
msgid "Value of {attr} not found in object"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11187
#, python-brace-format
msgid "Values by frame: {values}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4327
#, python-brace-format
msgid "Variable keys to check: {vars}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:343
#, python-brace-format
msgid "Verb looks better (n:{n}; v:{v})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:336
#, python-brace-format
msgid "Verb roots found ({lc}:{imp}): {roots}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:348
#, python-brace-format
msgid "Verb slightly better ({v}/{n})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10434
#, python-brace-format
msgid "Verify {language}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13887
msgid "Verifying groups\n"
"On the next screen, you will verify groups as belonging together"
msgstr "验证组\n"
"在下一个屏幕上，您将验证组属于同一组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14408
msgid "Version: {}"
msgstr "版本: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:393
#, python-brace-format
msgid "Very good match; Found root {root} in lc: {lc} and sf: {sf}, with this combination of affixes {affixes} already present, already with each other in this ps"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12664
msgid "Vowel Letters"
msgstr "Vowel Letters"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5883
msgid "Waiting to finish writing to lift"
msgstr "正在等待完成写入以升序"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16423
#, python-brace-format
msgid "Warning: {type} Executable Missing!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2533
#, python-brace-format
msgid "We normally shouldn't create empty fields: {lang}/{value}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7615
#, python-brace-format
msgid "We seem to have not added or modded any entries, which shouldn't happen! (missing: {missing})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5001
msgid "What"
msgstr "什么"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4642
#, python-brace-format
msgid "What ({ps}) syllable profile do you want to work with?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4497
msgid "What Language do you want to use for glosses?"
msgstr "您想要用于注释的语言？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:362
msgid "What audio format do you want to work with?"
msgstr "您想要使用哪种音频格式？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4975
msgid "What check do you want to do?"
msgstr "您想要做什么检查？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13018
#, python-brace-format
msgid "What do you want to call this UF tone group for {ps}-{profile} words?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9740
#, python-brace-format
msgid "What do you want to call this group for sorting {ps} words?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9294
#, python-brace-format
msgid "What do you want to call this new {ps} tone frame for {lang}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:792
msgid "What do you want to work on?"
msgstr "你想要做什么？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7464
#, python-brace-format
msgid "What does ‘{form}’ mean in {lang}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4754
#, python-brace-format
msgid "What field name do you want to use for {ps} words?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7458
#, python-brace-format
msgid "What is the form of the new morpheme in {name} \n"
"(consonants and vowels only)?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8392
#, python-brace-format
msgid "What is the {sfname} or {sfname2} of \n"
"‘{lc}’ ({gloss})?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:279
msgid "What is your language code?"
msgstr "您的语言代码是什么？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4850
msgid "What kinds of checks to you want to run?"
msgstr "您想要运行哪种检查？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4482
msgid "What language do you want to analyze?"
msgstr "您想要分析什么语言？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4422
#, python-brace-format
msgid "What language do you want {name} to address you in?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4715
msgid "What letter does your sense start with?"
msgstr "你的感觉从哪个字母开始？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12541
#, python-brace-format
msgid "What letter(s) do you want to use for this {sg} group?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4572
msgid "What level of parsing match do you want the parser to confirm with you?"
msgstr "您想要解析器与您确认匹配的级别是多大？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4588
msgid "What level of parsing match do you want the parser to do automatically?"
msgstr "您想要解析器自动执行哪个级别的匹配？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4602
msgid "What lexical category do you want to work with (Part of speech)?"
msgstr "你想要与发言部分合作哪个词汇类别？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12805
#, python-brace-format
msgid "What new name do you want to call this {noun_sg} group?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4516
msgid "What other language do you want to use for glosses?"
msgstr "您想要用于注释的其他语言？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4547
msgid "What part of the sound system do you want to work with?"
msgstr "您想要使用声音系统的哪个部分？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:380
msgid "What sampling frequency you want to work with?"
msgstr "您想要使用什么样的采样频率？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4675
msgid "What sense do you want to work with?"
msgstr "你想要与之共事有什么意义？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:345
msgid "What sound card do you want to play sound with?"
msgstr "您想要播放什么声音卡？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:328
msgid "What sound card do you want to record sound with with?"
msgstr "您想要用什么声音记录声音？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9291
#, python-brace-format
msgid "What text goes *after* \n"
"the {lang} word *{kind}*==> \n"
"in the frame?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9288
#, python-brace-format
msgid "What text goes *before* \n"
"<==the {lang} word *{kind}* \n"
"in the frame?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5082
#, python-brace-format
msgid "What {cvt_name} do you want to {purpose}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8524
#, python-brace-format
msgid "What {sfname} form goes with ‘{lc}’ ({gloss})?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5092
#, python-brace-format
msgid "What {type} do you want to {purpose}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1197
msgid "What's with the New Interface?"
msgstr "新接口是什么？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:657
#, python-brace-format
msgid "Which language would you like to study, in this demonstration of what {azt} can do?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2750
msgid "Which of the following letter sequences from your data refer to a single sound?"
msgstr "下面哪个字母序列是指一个声音？"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15750
msgid "Whole Citation Word Syllable Profile"
msgstr "整篇引用单词音频配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15751
msgid "Whole Root Syllable Profile"
msgstr "整个根目录下的可编译配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15752
msgid "Whole {self.nominalpsfield()} Word Syllable Profile"
msgstr "整个{self.notif.alpsfield()} 单词可翻译配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:15754
msgid "Whole {self.verbalpsfield()} Word Syllable Profile"
msgstr "完整的 {self.verbalpsfield()} 可剧本配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:428
msgid "Will write to {}, adding tiers."
msgstr "将写入 {}，添加层次。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:425
msgid "Will write to {}, which isn't there yet."
msgstr "将写入 {}，它尚未存在。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5312
msgid "Window killed"
msgstr "窗口已终止"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/praatfns.py:520
msgid "Won't add {} annotations (first 5: {})"
msgstr "未添加 {} 注释 (前 5: {})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8131
msgid "Word Collection for Lexeme Forms"
msgstr "Lexeme 表单词收藏"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7137
msgid "Words and phrases to record: click ‘Record’, talk, and release"
msgstr "要录制的单词和短语：点击'录制'，说话并发布"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1940
msgid "Words to sort!"
msgstr "待排序的单词！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17751
msgid "Working directory is {} on {}, running on {} cores"
msgstr "工作目录在 {} 上为 {} ，运行在 {} 核心上"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7556
#, python-brace-format
msgid "Working on SILCAWL line #{line:04}."
msgstr "正在使用 SILCAWL 行 #{line:04}。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3410
#, python-brace-format
msgid "Working on {count} sense.ids (first 5): {ids}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:95
#, python-brace-format
msgid "Working on {file} with {nguids} entries, with lexeme data counts: {lex_counts}, citation data counts: {citation_counts} and {nsenseids} senses"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6319
#, python-brace-format
msgid "Working on {tuple} ({counts};{max}=)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5942
#, python-brace-format
msgid "Write to lift returned ‘{error}’."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5956
msgid "Writing to lift..."
msgstr "正在写入提升..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:105
msgid "XML initialization done."
msgstr "XML 初始化完成。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:97
msgid "XML read OK"
msgstr "XML 读取成功"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16000
msgid "Yes"
msgstr "否"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:688 /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8306
msgid "Yes!"
msgstr "是的！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4177
msgid "You are changing segment interpretation settings in a way that could cause you problems: "
msgstr "您正在更改部分解释设置，其方式可能会导致您的问题： "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3422
msgid "You asked for a field, without specifying ftype or lang; not adding form fields."
msgstr "你请求一个字段，没有指定 ftype 或lang；不添加表单字段。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14654
msgid "You asked to change to ps {}, which isn't in the list of pss: {}"
msgstr "您要求修改到 ps {}，这不在pss列表中：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16467
msgid "You can keep using {} without installing {}, but it is not recommended, and you will continue to see this warning. And sooner or later that's going to get really annoying"
msgstr "您可以继续使用 {} 而不安装 {}，但它是不推荐的，您将继续看到此警告。 迟早会真正感到烦恼。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6026
#, python-brace-format
msgid "You don't have the sound module installed. For best use of {name},you should switch back to the main branch, connect to the internet, and restart. In the mean time. You won't be able to record or play audio!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13052
#, python-brace-format
msgid "You don't seem to have any analyzed {ps} groups to join/rename. Have you done a tone analyis for {ps} words?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4941
#, python-brace-format
msgid "You don't seem to have any tone frames set up.\n"
"Click '{button}' below to define a tone frame. \n"
"Please pay attention to the instructions, and if \n"
"there's anything you don't understand, or if you're not \n"
"sure what a tone frame is, please ask for help. \n"
"When you are done making frames, click ‘Exit’ to continue."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1955
#, python-brace-format
msgid "You have more groups verified than there are, in {count} cells"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16629
msgid "You have the following files ( in {}) that need to be resolved from Chorus merges:\n"
" {}"
msgstr "您有以下文件 (在 {}) 需要从 Chorus 合并解决：\n"
"{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6215
#, python-brace-format
msgid "You have the glyph(s) ‘{conflict}’ as consonant and as vowel! ({glyphs})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5679
#, python-brace-format
msgid "You have {lexemes} entries with lexeme data, and only {citations} with citation data."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6598
msgid "You haven't picked a syllable profile yet."
msgstr "您尚未选择一个可提纲的配置文件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5038
#, python-brace-format
msgid "You need to set \n"
"Check type (as Tone, currently {type}) \n"
"Grammatical category (currently {ps})\n"
"Syllable Profile (currently {profile}), and \n"
"Tone Frame (currently {check})\n"
"Before choosing a sort group!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2189
msgid "You should send in an error report for this."
msgstr "您应该为此发送错误报告。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5698
msgid "You will need to do this yourself, either in FLEx, or with expert help."
msgstr "您需要自己做这件事，要么是在FLEX上，要么是在专家的帮助下。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16424
msgid "You you don't seem to have the {} executable installed in your computer's PATH."
msgstr "您的电脑的 PATH 似乎没有安装 {} 可执行文件。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5862
#, python-brace-format
msgid "You're done enough with: {status}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14411
msgid "Your dictionary database is loading..."
msgstr "正在加载您的字典数据库..."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:734
#, python-brace-format
msgid "Your new LIFT file is at {newfile}.\n"
"If you don't want it there, close {azt} and move the whole {folder} folder wherever you like.\n"
"Then open {azt} and tell it where you put the LIFT file."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1900
#, python-brace-format
msgid "Your regular expressions look OK for {lang} (there are no segments in your {lang} data that are not in a regex). "
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3210
#, python-brace-format
msgid "Your {lang} database has the following symbols, which are excluding {count} words from being analyzed: \n"
"{symbols}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1333
msgid "add another gloss language"
msgstr "添加另一个注释语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9089
msgid "additional gloss language"
msgstr "额外的 glos语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11850
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11853
msgid "all"
msgstr "所有的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10970
#, python-brace-format
msgid "all reports ({reports})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3537
#, python-brace-format
msgid "analang guessed: {lang} (If you don't like this, change it in the menus)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3434
#, python-brace-format
msgid "analang in use: {analang} (If you don't like this, change it in the menus)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9096
msgid "analysis language"
msgstr "分析语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1312
#, python-brace-format
msgid "and {lang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2950
#, python-brace-format
msgid "asked for glosslangs {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4427
#, python-brace-format
msgid "asking with these options: {options}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2240
#, python-brace-format
msgid "attr {attr} not found!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2174
#, python-brace-format
msgid "attribute {lang} doesn't seem to be there"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2241
#, python-brace-format
msgid "attrs_moved_to_object={val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10318
#, python-brace-format
msgid "by {check}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1281
msgid "change the interface language"
msgstr "更改接口语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2258
msgid "change this"
msgstr "更改这个"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1614
msgid "change this auto parse level"
msgstr "更改自动解析级别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1485
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1496
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1558
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1575
msgid "change this check"
msgstr "更改此检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1604
msgid "change this confirmed parse level"
msgstr "更改已确认的解析级别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1369
msgid "change this field"
msgstr "更改此字段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1324
msgid "change this gloss language"
msgstr "更改这个注释语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1326
msgid "change this glosslang"
msgstr "更改此词汇表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1404
msgid "change this grammatical category"
msgstr "更改此语法类别"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1512
msgid "change this group"
msgstr "更改此组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1551
msgid "change this max"
msgstr "更改此最大值"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1633
msgid "change this sense to do"
msgstr "更改这个感受来做"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1398
msgid "change this syllable profile"
msgstr "更改此大纲配置文件"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1451
msgid "change this tone frame"
msgstr "更改此音调帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1421
msgid "change to other check types"
msgstr "更改为其他检查类型"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10148
msgid "check"
msgstr "检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2621
#, python-brace-format
msgid "checking these lexical category names for plausible noun and verb names: {pss}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:140
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:139
msgid "clear entry"
msgstr "清除条目"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4055
msgid "click on the task you want to do"
msgstr "点击您想要执行的任务"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:260
msgid "code: "
msgstr "代码： "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12868
msgid "comparison group"
msgstr "比较组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9087
msgid "current gloss language"
msgstr "当前注释语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12339
#, python-brace-format
msgid "current group ({group}) doesn't seem to be in list of groups: ({groups})\n"
"\tThis may be because we're looking for data that isn't there, or maybe a setting is off."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8481
msgid "currently: "
msgstr "当前： "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:720
msgid "demo"
msgstr "演示模式"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xmletfns.py:32
msgid "didn't prettyprint {}"
msgstr "不正在打印{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5002
#, python-brace-format
msgid "do you want {purpose}?"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7893
msgid "doing word frame"
msgstr "执行单词帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6039
msgid "done setting up taskChooser"
msgstr "设置任务选择器"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:237
msgid "done with _removemenus"
msgstr "使用 _remenus 完成"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16459
#, python-brace-format
msgid "download {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:722
msgid "empty"
msgstr "空的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7977
#, python-brace-format
msgid "entry {id} doesn't have glosses; not showing."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/export.py:30
msgid "example (unsorted)"
msgstr "示例(未排序)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:73
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:74
msgid "faster"
msgstr "更快的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10470
#, python-brace-format
msgid "for ‘{check}’ (NOT {checkname})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10476
#, python-brace-format
msgid "for ‘{check}’ ({checkname})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9280
msgid "form"
msgstr "形式"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:206
#, python-brace-format
msgid "found ‘{current}’, and not ‘{new}’ in langs={langs}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6548
#, python-brace-format
msgid "found ‘{key}’ ui.Variable: {value}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3260
#, python-brace-format
msgid "found: {val} (x{n}), looking for {what}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2945
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2967
#, python-brace-format
msgid "ftype mismatch! ({val}/{type})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:400
msgid "give two to eight (2-8) characters to identify your dialect"
msgstr "给2到8(2-8)个字符来识别你的方言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:610
msgid "given senseid, but can't really get sense"
msgstr "给出了感官，但是真的无法感觉到。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9283
msgid "gloss"
msgstr "gloss"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:1233
#, python-brace-format
msgid "gloss languages found: {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5720
#, python-brace-format
msgid "go to {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3735
#, python-brace-format
msgid "group {group} set: {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3739
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3741
#, python-brace-format
msgid "group_comparison: {val}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2569
#, python-brace-format
msgid "head of wav files here: {files}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2568
#, python-brace-format
msgid "head of wav files in repo: {files}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2570
#, python-brace-format
msgid "head of wav files to check: {files}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10315
#, python-brace-format
msgid "in ‘{check}’ frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7969
#, python-brace-format
msgid "index: {index}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6264
#, python-brace-format
msgid "item {i} coflicts with glyph {x}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6259
#, python-brace-format
msgid "item {i} conflicts with glyph {y}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4506
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4525
#, python-brace-format
msgid "just use {name}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:4009
msgid "langform found!"
msgstr "找到langform ！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16563
msgid "language data"
msgstr "语言数据"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3562
#, python-brace-format
msgid "last level {target} (of {parents}) not in {level}; this is a problem!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:69
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:70
msgid "less H-L difference"
msgstr "减少H-L差异"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:66
msgid "less repetitions: {}"
msgstr "减少重复：{}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12540
msgid "letter"
msgstr "字母"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10442
msgid "letter group"
msgstr "字母组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10444
#, python-brace-format
msgid "letter ‘{group}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7567
#, python-brace-format
msgid "line {line} w/o lexical category; leaving."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:65
msgid "logical possiblities generated: {}"
msgstr "逻辑可能性生成: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2951
#, python-brace-format
msgid "looking for langs {langs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:260
msgid "looks like a noun; parsing plural"
msgstr "看起来像一个名子；正在解析复数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/parser.py:264
msgid "looks like a verb; parsing imperative"
msgstr "看起来像动词；解析必需的"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:93
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:109
msgid "looks like it was at last successful; so I'm going to reboot in a bit. Output follows:"
msgstr "看起来它是最后成功的；所以我要重新启动一点点。输出如下："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:80
msgid "looks like it was successful; so I'm going to reboot in a bit. Output follows:"
msgstr "看起来它是成功的；所以我要重新启动一点点。输出如下："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4138
#, python-brace-format
msgid "looks like the parser isn't up yet ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:573
#, python-brace-format
msgid "looks like there was a problem finding your new file. ({newfile})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12861
msgid "main screen"
msgstr "主屏幕"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2428
#, python-brace-format
msgid "makestatus: {status}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2432
#, python-brace-format
msgid "maketoneframes: {frames}"
msgstr "maketoneframes: {frames}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6479
#, python-brace-format
msgid "mark_item_glyph added ‘{item}’ to ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6481
#, python-brace-format
msgid "mark_item_glyph failed to add ‘{item}’ to ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:67
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:68
msgid "more H-L difference"
msgstr "更多H-L差异"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2233
#, python-brace-format
msgid "moving attr {attr} to object ({val})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13716
msgid "next"
msgstr "下一个"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12866
msgid "next check"
msgstr "下一次检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12862
msgid "next group"
msgstr "下一个组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12867
msgid "next syllable profile"
msgstr "接下来的大纲资料"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12864
msgid "next tone frame"
msgstr "下一个音调帧"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7046
msgid "no runwindow frame; quitting!"
msgstr "无运行窗口帧；退出！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7043
msgid "no runwindow; quitting!"
msgstr "没有运行窗口；退出！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:134
msgid "no segments"
msgstr "无段"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2358
msgid "no settings change; not writing."
msgstr "没有设置更改，而不是写入。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1439
msgid "no tone frame selected."
msgstr "没有选择音调帧。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1437
msgid "no tone frames defined."
msgstr "未定义音调帧。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1314
msgid "only"
msgstr "仅限"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16455
msgid "or see all your options at {}."
msgstr "或在 {} 查看您的所有选项。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:186
#, python-brace-format
msgid "or write me at {email}."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5014
msgid "other"
msgstr "其他"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7063
#, python-brace-format
msgid "pages: {pages}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3187
#, python-brace-format
msgid "phonetic form is correct type ({type})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:714
#, python-brace-format
msgid "picked {choice}, from {glosslangs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:65
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:66
msgid "pitch down"
msgstr "向下平移"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:63
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:64
msgid "pitch up"
msgstr "向上平移"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10511
#, python-brace-format
msgid "preparing to verify the {item_name} ‘{group}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6442
#, python-brace-format
msgid "presort_item moving {item} into ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:59
msgid "press-speak-release"
msgstr "按扬声器发布"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13722
msgid "previous"
msgstr "上一个"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:167
msgid "problem with iteration value type "
msgstr "迭代值类型问题 "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10153
msgid "profile"
msgstr "个人信息"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2827
#, python-brace-format
msgid "psnode {ps} not found in sense {sense} ({id})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2833
#, python-brace-format
msgid "pssubclass {subclass} not found in sense {sense} ({id})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:109
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:141
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:200
msgid "re-alphabetize"
msgstr "重写字母表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:108
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:139
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:198
msgid "reorder"
msgstr "重新排序"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11253
#, python-brace-format
msgid "report {ps} {profile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:163
msgid "requested index out of bounds; not moving."
msgstr "请求的索引超限；不会移动。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:593
#, python-brace-format
msgid "returned more or less than one lift file! ({list})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2800
#, python-brace-format
msgid "returning {id} {type} value: {value}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:74
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14052
msgid "right click to open in praat"
msgstr "右键单击以在祈祷中打开"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8483
msgid "root"
msgstr "根目录"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8228
msgid "root:"
msgstr "root："

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12269
msgid "see comparison below."
msgstr "见下面的比较。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7950
msgid "self.entry doesn't seem to be in entries; OK for now"
msgstr "自定义条目似乎不在条目中；现在确定了"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/alphabet_chart.py:68
msgid "self.exids is there, but self.exobjs isn't? "
msgstr "您有自己的exid，但是自己的exobjs不是？ "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7965
#, python-brace-format
msgid "sensetodo: {todo}"
msgstr "sensetodo: {todo}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:130
msgid "setnesteddictval got dictionary of type {}"
msgstr "setteddictval 得到类型为 {} 的字典"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3971
#, python-brace-format
msgid "setting button relief to {relief}, with refresh={refresh}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3724
#, python-brace-format
msgid "setting group: {group}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10963
#, python-brace-format
msgid "setting up background reports {reports}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4742
#, python-brace-format
msgid "setting {custom} (not {other})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2796
#, python-brace-format
msgid "setting {id} to {type} = {value}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3504
#, python-brace-format
msgid "show arg: {arg}"
msgstr "show arg: {arg}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:71
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:72
msgid "slower"
msgstr "减速"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1514
msgid "specify one group"
msgstr "指定一个组"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5510
#, python-brace-format
msgid "starting from option list {options}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:130
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:124
msgid "syllable break"
msgstr "可编程休息时间"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2576
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/ui_tkinter.py:2648
msgid "testing SBF"
msgstr "测试SBF"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:22
msgid "the program argument to xlp.Report needs a 'name' key"
msgstr "到 xlp.的程序参数。报告需要一个 'name' 密钥"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11848
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11851
#, python-brace-format
msgid "the top {n}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3564
#, python-brace-format
msgid "this is where we're at: {kwargs}\n"
"  {url}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4932
msgid "this sets the check"
msgstr "设置检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4472
msgid "this sets the language"
msgstr "设置语言"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4435
msgid "this sets the language name"
msgstr "设置语言名称"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5171
msgid "this sets the number of examples per group to record"
msgstr "设置每个组要记录的示例数"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5108
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5122
msgid "to"
msgstr "到"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10314
msgid "tone melody"
msgstr "调色调"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2601
msgid "trackuntrackedfiles finished."
msgstr "trackuntracked文件完成。"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3013
#, python-brace-format
msgid "tried to remove what wasn't there? ({error})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3532
#, python-brace-format
msgid "trying {analang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/export.py:26
msgid "unchecked lexical"
msgstr "未选中的词汇表"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1821
msgid "unsorted"
msgstr "未排序"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6677
#, python-brace-format
msgid "unsortedids ({count}): {ids}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6872
#, python-brace-format
msgid "update_annotations_by_glyph done with ‘{members}’ to ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6841
#, python-brace-format
msgid "update_annotations_by_glyph safely: ‘{members}’ to ‘{glyph}’"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:159
#, python-brace-format
msgid "updated to {date} ({relative_date})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14410
msgid "updated to {program['repo'].lastcommitdate()} "
msgstr "已更新到 {program['repo'].lastcommitdate()} "

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6786
msgid "updateformsallchecks"
msgstr "更新任务检查"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6734
#, python-brace-format
msgid "updateformtoannotations didn't return a form value for {id}, {check}, {ftype}, {ana}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7365
msgid "url"
msgstr "网址"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:20
msgid "using xml.etree to parse XML"
msgstr "使用 xml.etree 解析 XML"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1820
msgid "verified"
msgstr "已验证"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:155
#, python-brace-format
msgid "version: {version}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:135
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:129
msgid "word break"
msgstr "单词断开"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7966
#, python-brace-format
msgid "wordframe: {frame}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2403
#, python-brace-format
msgid "working in non-default section {section}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1490
#, python-brace-format
msgid "working on {check}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2548
#, python-brace-format
msgid "working on {file}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6899
#, python-brace-format
msgid "working on {glyph} of {digits}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1441
#, python-brace-format
msgid "working on ‘{check}’ tone frame"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2752
#, python-brace-format
msgid "working with db.analangs: {analangs} and params.analang: {analang}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5938
#, python-brace-format
msgid "writethread: {exists}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/xlp.py:151
msgid "writing to tex file {}"
msgstr "正在写入tex 文件 {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8319
msgid "wrong root!"
msgstr "根错误！"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8323
#, python-brace-format
msgid "wrong {field}!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/py_modules.py:13
msgid "x"
msgstr "x"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:145
msgid "you're trying to add {val} ({type(val)}) "
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:122 /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:151
#, python-brace-format
msgid "{azt} Dictionary and Orthography Checker"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2746
#, python-brace-format
msgid "{azt} Digraphs and Trigraphs"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8805
#, python-brace-format
msgid "{azt} tries to do as much as possible automatically, and according to the level you have set for confirmation."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12360
#, python-brace-format
msgid "{azt} will *not* remove ‘{group}’ from those settings, because you may still be using it elsewhere."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:12354
#, python-brace-format
msgid "{azt} will add ‘{new}’ to those settings."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10460
#, python-brace-format
msgid "{check} Group"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:13712
#, python-brace-format
msgid "{code} example ({value}), of {n} examples with kwargs={kwargs}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11345
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11797
#, python-brace-format
msgid "{count} checks"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1945
#, python-brace-format
msgid "{count} groups to verify!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:5324
#, python-brace-format
msgid "{count} threads running: {threads}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2590
#, python-brace-format
msgid "{count} {extension} files to check for the {repo} repo"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3122
#, python-brace-format
msgid "{count}: {form} > {profile}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/sound_ui.py:282
#, python-brace-format
msgid "{cur}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7778
#, python-brace-format
msgid "{dir} doesn't seem to exist."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:7789
#, python-brace-format
msgid "{dir} seems there, but empty."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:865
#, python-brace-format
msgid "{filename} doesn't look like a well formed lift file; please try again."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2216
#, python-brace-format
msgid "{file} doesn't exist!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9939
#, python-brace-format
msgid "{ftype} differs from {pftype}; this is a problem!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6281
#, python-brace-format
msgid "{glyphs} provided, but without good keys"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2991
#, python-brace-format
msgid "{langs} gloss languages not in frame!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:9095
#, python-brace-format
msgid "{lang}:"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14416
#, python-brace-format
msgid "{name} Dictionary and Orthography Checker"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4044
#, python-brace-format
msgid "{name} Dictionary and Orthography Checker: {task}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:125
#, python-brace-format
msgid "{name} has a new interface, starting mid January 2022. You should still be able to do everything you did before, though you will probably get to each function a bit differently —hopefully more intuitively.\n"
"Tasks are organized into Data Collection and Analysis, and you can switch between them with the button in the upper right of the main {name} window.\n"
"Either window allows you to run reports."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:167
#, python-brace-format
msgid "{name} is a computer program that accelerates community-based language development by facilitating the sorting of a beginning dictionary by vowels, consonants and tone.\n"
"It does this by presenting users with sets of words from a LIFT dictionary database, one part of speech and syllable profile at a time. These words are sorted into groups based on consonants, vowels, and tone. \n"
"Tone frames are customizable and stored in the database for each word, allowing for a number of approaches to collecting this data. A tone report aids the drafting of underlying categories by grouping words based on sorting across tone frames. \n"
"{name} then allows the user to record a word in each of the frames where it has been sorted, storing the recorded audio file in a directory, with links to each file in the dictionary database. Recordings can be made up to 192khz/32float, according to your recording equipment's capacity."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:3018
#, python-brace-format
msgid "{polygraph} ({pclass}/{sclass}) has no Di/Trigraph setting; prompting user for info."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6154
msgid "{program['name']} Data Export"
msgstr "{program['name']} 数据导出"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:14412
msgid "{program['name']} is a computer program that accelerates community-based language development by facilitating the sorting of a beginning dictionary by vowels, consonants and tone. (more in help:about)"
msgstr "{program['name']} 是一种计算机程序，它能够通过方便按投票、协议和音调排序起始字典来加速社区语言的发展。 (更多在帮助：about)"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4200
#, python-brace-format
msgid "{ps} Profiles to check: {profiles}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11859
#, python-brace-format
msgid "{ps} data: (profiles: {profiles})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11333
#, python-brace-format
msgid "{ps} roots of form {profile} by {check}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:1388
#, python-brace-format
msgid "{ps} words ({count})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11234
#, python-brace-format
msgid "{ps} {profile} Data Summary"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:11003
#, python-brace-format
msgid "{ps} {profile} Tone Report in Process\n"
"({timestamps})"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2544
#, python-brace-format
msgid "{repo} currently has {count} files"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:8457
#, python-brace-format
msgid "{root}: {forms} ({ps}), {sfname}: {forms2}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2774
#, python-brace-format
msgid "{tag} node in entry {guid} has multiple examples with location {loc}. While this is legal LIFT, it is probably an error, and will lead to unexpected behavior."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:2778
#, python-brace-format
msgid "{tag} node in entry {guid} has no examples with location {loc}? This is a logical error in A−Z+T "
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:3682
#, python-brace-format
msgid "{target} : {bits}"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:4167
#, python-brace-format
msgid "{type} makestatusframe iteration finished"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:2566
#, python-brace-format
msgid "{wav_count} wav files to check for the {repo} repo (of {total_count} files total here)"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/utilities.py:59
msgid "{} command error: {}\n"
"({})"
msgstr "{} 命令错误：{}\n"
"({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:17199
msgid "{} doesn't look like a well formed lift file; please try again. ({})"
msgstr "{} 看起来不像一个格式良好的提升文件，请再试一次。({})"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:96
msgid "{} entries found: {}"
msgstr "{} 条找到: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:16575
msgid "{} repository object initialized on branch {} at {} for {}, with {} files."
msgstr "{} 版本库对象在 {} 处为 {} 初始化了 {} 的分支 {} 文件."

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/profiles.py:102
msgid "{} senses found: {}"
msgstr "{} 传感器找到: {}"

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:199
#, python-brace-format
msgid "‘{current}’ not in langs={langs}!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6355
#, python-brace-format
msgid "‘{glyph}’ added to verified list"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:6365
#, python-brace-format
msgid "‘{glyph}’ removed from verified list"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/main.py:10478
#, python-brace-format
msgid "‘{group}’ already verified, continuing."
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:192
#, python-brace-format
msgid "‘{lang}’ is a gloss lang! ({langs})!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:203
#, python-brace-format
msgid "‘{new}’ already in langs={langs}!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/lift.py:195
#, python-brace-format
msgid "‘{new}’ is the same as ‘{current}’!"
msgstr ""

#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriber.py:167
#: /home/kentr/bin/raspy/azt/transcriberCV.py:166
msgid "‣"
msgstr "‣"

